<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Startseite</title>
    <link>https://corrently.blog/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Startseite</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Dec 2020 01:09:15 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://corrently.blog/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Spielen in der Videokonferenz</title>
      <link>https://corrently.blog/post/spielen-in-der-videokonferenz/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2020 01:09:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/spielen-in-der-videokonferenz/</guid>
      <description>Einen DSGVO konformen, kostenlosen und natürlich auch von Smartphone und Tablett nutzbaren Videochatraum kannst Du Dir hier anlegen. Den Link zu Deinem Raum teilst Du dann mit Deinen Mitspielern. Und schon geht es los.
Stadt, Land, Fluss Jede benötigt ein Stück Papier und einen Stift. Dann gibt es 30 Sekunden Zeit, damit man Stadt, Land und Fluss zu einem Buchstaben findet. Danach wird gezählt, 1 Punkt, wenn man etwas gefunden hat - 5 Punkte, wenn man diesen Treffer als Einzige hatte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wie läd man sein Auto mit Strom vom Dach?</title>
      <link>https://corrently.blog/post/wie-l%C3%A4d-man-sein-auto-mit-strom-vom-dach/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 15:26:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/wie-l%C3%A4d-man-sein-auto-mit-strom-vom-dach/</guid>
      <description>Die Ladung des eigenen E-Mobils durch Strom aus der eigenen Photovoltaikanlage schont nicht nur den Geldbeutel, sondern entlastet direkt das Stromnetz. Der Ladeplaner von Casa-Corrently ist ein nützlicher Buttler, der die komplexen Zusammenhänge zwischen Erzeugung, Netz und lokalem Stromverbrauch zusammenführt und im Hintergrund die verschiedenen Komponenten (Wallbox, Wechselrichter, lokaler Speicher) mit Steuerbefehlen versieht.
Eine Zahl Dieses Paradigma wird bei Casa-Corrently bereits beim Strompreis verfolgt und beim Lademanagement für das E-Auto aufgegriffen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenEMS Konferenz am 17.11.</title>
      <link>https://corrently.blog/post/openems-konferenz-am-17-11/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2020 23:16:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/openems-konferenz-am-17-11/</guid>
      <description>Agenda und Link zum Livestream gibt es auf der OpenEMS Homepage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kooperation mit Clean Energy Global GmbH</title>
      <link>https://corrently.blog/post/kooperation-mit-clean-energy-global-gmbh/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 10:27:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/kooperation-mit-clean-energy-global-gmbh/</guid>
      <description>Wir haben letzten Monat einen Kooperationsvertrag mit Clean Energy Global abgeschlossen, die genau wie wir gerade eine Crowdinvestment und Business Angel Kampagne mit FunderNation durchführen. Sie verleihen skalierbare smarte Wechselbatteriepaketen und diese Wechselakkus passen gut in die dynamischen Stromkreisläufe von Solar- und Windstrom. Deren IoT Modul Clean Energy Link, welches auch anderen Batterieherstellern zu Verfügung steht, passt sich dabei sehr gut an unseren GrünstromIndex an.
Anlass war eine E-Mail-Kundenanfrage eines Solarparkentwicklers an Clean Energy Global: „Jetzt suchen wir dazu einen Partner, der einerseits vernetzte Speicher zur Verfügung stellt und andererseits den Verkauf des gespeicherten Stroms organisiert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GrünstromIndex als Whitelabel beim Hightech Summit 2020 vorgestellt</title>
      <link>https://corrently.blog/post/gr%C3%BCnstromindex-als-whitelabel-beim-hightech-summit-2020-vorgestellt/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 15:30:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/gr%C3%BCnstromindex-als-whitelabel-beim-hightech-summit-2020-vorgestellt/</guid>
      <description>Was für uns eine große Ehre war, so wurde der Hightech Summit an mehreren Standorten parallel übertragen, war aber als hybride Veranstaltung ebenfalls online im Stream zu erreichen. Daher hier auch der Link der Aufzeichnung unseres Vortrags, den wir gemeinsam mit Herrn Sebastian Rudischer von den Stadtwerken Tübingen gehalten haben.
Generell ging es darum zu zeigen, wie simpel sich ein dynamischer Stromtarif in die bestehende Landschaft etablierter Stadtwerke einbinden lässt. Somit zeigen sich durch diese Kooperation Vorteile für beide Partner, denn als Start-up in der Energiebranche wollen wir Synergien schaffen und keinen Wettbewerb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auszeichnung als ehrenamtsfreundlicher Arbeitgeber</title>
      <link>https://corrently.blog/post/auszeichnung-als-ehrenamtsfreundlicher-arbeitgeber/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 12:38:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/auszeichnung-als-ehrenamtsfreundlicher-arbeitgeber/</guid>
      <description>Anlass war die Verleihung der Auszeichnung „Ehrenamtsfreundlicher Arbeitgeber im Bevölkerungsschutz“ an 13 Unternehmen. Diese Auszeichnung wird von Seiten des Landes Baden-Württemberg jährlich an „Ehrenamtsfreundliche Arbeitgeber im Bevölkerungsschutz“ verliehen. Hierdurch werden Unternehmen ausgezeichnet, die ihre Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter seit vielen Jahren bei der Ausübung des Ehrenamts im Bevölkerungsschutz unterstützen.
„Wir können stolz sein auf unsere Tradition eines ehrenamtlichen Bevölkerungsschutzes, der weltweit einmalig ist“, erklärte Innenminister Thomas Strobl, „Dank der vielen Helferinnen und Helfer gibt es die breite Präsenz in der Fläche, wann immer und wo immer jemand gebraucht wird, um Menschen in der Not beizustehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forschungsprojekt Delfine – Start für intelligente Grünstromnutzung der deutschen Industrie</title>
      <link>https://corrently.blog/post/forschungsprojekt-delfine-start-f%C3%BCr-intelligente-gr%C3%BCnstromnutzung-der-deutschen-industrie/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 21:51:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/forschungsprojekt-delfine-start-f%C3%BCr-intelligente-gr%C3%BCnstromnutzung-der-deutschen-industrie/</guid>
      <description>Paradigmenwechsel
In der klassischen, fossilen Energiewelt forderten Versorger eine gleichmäßige Abnahme von Leistung. Kohle- und Atomkraftwerke lassen sich in der Leistungsabgabe praktisch nicht steuern und arbeiten nur in einem engen Grenzbereich wirtschaftlich. Mit erneuerbaren Energien wie Windkraft- und Solarstromanlagen wird Erzeugung in Zukunft volatil sein. Weht viel Wind und scheint die Sonne gibt es viel Energie und umgekehrt. Der Verbrauch in der Industrie wird sich an die Versorgung anpassen müssen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fabian Meyer wird Business Angel der Stromdao GmbH - Man muss, glaube ich, ein bisschen verrückt sein…</title>
      <link>https://corrently.blog/post/fabian-meyer-wird-business-angel-der-stromdao-gmbh-man-muss-glaube-ich-ein-bisschen-verr%C3%BCckt-sein/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 18:35:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/fabian-meyer-wird-business-angel-der-stromdao-gmbh-man-muss-glaube-ich-ein-bisschen-verr%C3%BCckt-sein/</guid>
      <description>Corrently: Hallo Fabian, bevor wir über die Stromdao GmbH sprechen – kannst du einige Worte zur CORE SE sagen? Klingt sehr digital. Ist es Zukunftsforschung, Unternehmensberatung, oder beides?
Fabian Meyer: Hallo Manfred. Es ist ein bisschen von allem. Zukunftsforschung, Unternehmensberatung, IT, Analytics. Ich bin einer von 6 Partnern und leite das internationale Geschäft aus unserer Niederlassung in Zürich. Wir beraten als Tech Think Tank Bio-Tech-Unternehmen, Versicherungen und Banken und sind extrem früh an IT-Themen dran.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wir bekommen Zuwachs :-) </title>
      <link>https://corrently.blog/post/wir-bekommen-zuwachs/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 18:06:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/wir-bekommen-zuwachs/</guid>
      <description>Tim studiert momentan Energiesystemtechnik an der technischen Hochschule in Ulm. Um seine theoretischen Kenntnisse mit dem Praxisalltag zu kombinieren, unterstützt er uns als studentische Hilfskraft ab Oktober - natürlich remote, niemand muss bei uns von Ulm nach Mannheim fahren.
Allerdings fährt er ab und an nach Heidenheim an der Brenz, denn da düst er im Rettungsdient durch die Gegend, wenn ihm der Energiealltag zu &amp;ldquo;langweilig&amp;rdquo; wird.
Wir freuen uns sehr, dass wir einen so motivierten Kollegen von unserer Vision überzeugen konnten, denn das zeigt uns, dass der Weg der richtige ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>STROMDAO wird 3 und feiert Geburtstag</title>
      <link>https://corrently.blog/post/stromdao-wird-3-und-feiert-geburtstag/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 18:04:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/stromdao-wird-3-und-feiert-geburtstag/</guid>
      <description>Nun jährt sich das Datum und wir haben im Kleinen remote gefeiert. Wir freuen uns, dass so viele an uns glauben und den Weg der digitalen, dezentralen, nachhaltigen und transparenten Energiewende mit uns gemeinsam gehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Casa Corrently sorgt für Durchblick im Grünstrommanagement</title>
      <link>https://corrently.blog/post/casa-corrently-sorgt-f%C3%BCr-durchblick-im-gr%C3%BCnstrommanagement/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 17:57:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/casa-corrently-sorgt-f%C3%BCr-durchblick-im-gr%C3%BCnstrommanagement/</guid>
      <description>Eine Zahl– 100 % Transparenz Die auf OpenEMS basierende Software leistet Großes: Sie führt alle Daten von Erzeugern, Speichern, Lieferanten und Verbrauchern in einem privaten oder gewerblichen Netzwerk mit intelligenten Algorithmen zusammen, sodass am Ende eine einfache Zahl in Form von Cent pro Kilowattstunde steht. Die trifft eine klare Aussage dazu, was der am Standort aktuell verbrauchte Strom kostet.
Die Software berücksichtigt bei ihrer Strompreisermittlung Bezugskosten für Netzstrom, Erzeugungskosten aus erneuerbaren Energieerzeugungsanlagen am Standort als auch standortfern Eigenproduktion zum Beispiel aus Eigenanteilen an Freiflächenanlagen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Casa Corrently erhält mit IPFS Integration P2P Energie Management und Strompreis Funktionen</title>
      <link>https://corrently.blog/post/casa-corrently-erh%C3%A4lt-mit-ipfs-integration-p2p-energie-management-und-strompreis-funktionen/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2020 22:52:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/casa-corrently-erh%C3%A4lt-mit-ipfs-integration-p2p-energie-management-und-strompreis-funktionen/</guid>
      <description>Schon vor mehr als zwei Jahren hatte die STROMDAO beim Aufbau des Fury.Networks das Inter Planetary File System (kurz IPFS) eingesetzt, um Code - damals Smart Contracts - zwischen verschiedenen Parteien auszutauschen und zu verhandeln, bevor diese in der Blockchain festgeschrieben wurden. Heute werden keine smarten Verträge ausgetauscht, sondern Zustandsinformationen innerhalb einer Community. Genauer gesagt sind es Strompreise sowie Stromkosten der Mitglieder.
P2P Energie Mehrwertdienste Die Implementierung des IPFS Moduls für Casa Corrently steckt noch in einer sehr frühen Phase, was es aber heute macht, ist den Anwendern eine vollständige Transparenz über ihren &amp;ldquo;Status&amp;rdquo; und den eines jeden anderen Mitglieds in der Community abzurufen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>STROMDAO arbeitet mit opernikus an ganzheitlichen Energielösungen</title>
      <link>https://corrently.blog/post/stromdao-arbeitet-mit-opernikus-an-ganzheitlichen-energiel%C3%B6sungen/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 10:03:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/stromdao-arbeitet-mit-opernikus-an-ganzheitlichen-energiel%C3%B6sungen/</guid>
      <description>Die Partnerschaft mit opernikus ist der konsequent nächste Schritt zur Erweiterung des Corrently Ökosystems der STROMDAO zu neuen zukunftsfähigen Innovationen für moderne Stromkunden, die das Produkt &amp;ldquo;Strom&amp;rdquo; heute anders denken wollen.
Mehr zu Opernikus unter opernikus.de</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>STROMDAO veröffentlicht erste Version von Casa Corrently für OpenEMS</title>
      <link>https://corrently.blog/post/stromdao-ver%C3%B6ffentlicht-erste-version-von-casa-corrently-f%C3%BCr-openems/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 12:18:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/stromdao-ver%C3%B6ffentlicht-erste-version-von-casa-corrently-f%C3%BCr-openems/</guid>
      <description>Im August hatte die STROMDAO ihr neues Zugpferd Casa Corrently vorgestellt und ist damit neue Wege bei einer ganzheitlichen Betrachtung der Stromkosten und des Strompreises gegangen. Casa Corrently beantwortet in Echtzeit und stets aktuell die Frage: &amp;ldquo;Was kostet mich mein Strom?&amp;quot;
Aktuell verzeichnet NPMJS mehr als 1000 Downloads des Basispaketes pro Woche, was zumindest für uns ein Indiz ist, dass wir mit der Entwicklung auf dem richtigen Weg sind und nicht länger mit der Veröffentlichung einer an OpenEMS gekoppelten Version zu warten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Smart Grid: Regulierung zerstört Energie Management</title>
      <link>https://corrently.blog/post/smart-grid-regulierung-zerst%C3%B6rt-energie-management/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 23:25:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/smart-grid-regulierung-zerst%C3%B6rt-energie-management/</guid>
      <description>Investiert man in ein cleveres Zuhause, bei dem möglichst viel Strom Vorort erzeugt und genutzt wird, dann investiert man mit Sicherheit nachhaltig. Doch spätestens bei der Anmeldung der neuen Technik beim Netzbetreiber wird es schwierig, denn der macht aller Cleverness zunächst einen Strich durch die Rechnung.
Strenggenommen braucht man 3 getrennte Netzanschlüsse:
 Haushaltsstrom Wallbox/E-Mobilität/Autostrom Wärmepumpe/Wärmestrom  Jeder Anschluss benötigt seinen eigenen Zähler und kann somit auch von einem anderen Anbieter mit Strom beliefert werden, dass schafft eine Freiheit, die aber jede Idee hinter einem Energie-Management kaputt macht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aufbau Eigenversorgung mit Grünstrom für Alle –Energie neu denken</title>
      <link>https://corrently.blog/post/aufbau-eigenversorgung-mit-gr%C3%BCnstrom-f%C3%BCr-alle-energie-neu-denken/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2020 11:40:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/aufbau-eigenversorgung-mit-gr%C3%BCnstrom-f%C3%BCr-alle-energie-neu-denken/</guid>
      <description>Unmögliches ermöglichen Gibt es nicht sagen Sie? Doch, Stromdao bietet mit Corrently genau das: den Aufbau einer Eigenstromversorgung mit Grünstrom aus Photovoltaikanlagen.
Regional und CO2-neutral Für jede verbrauchte Kilowattstunde regionalen Ökostromes erhalten Kunden einen Bonus, der in Anteile an Photovoltaik-Freiflächenanlagen eingetauscht werden kann. Damit bauen sich Verbraucherinnen und Verbraucher im Laufe der Zeit eine CO 2 neutrale und saubere eigene Grünstromversorgung auf, die wie eine Photovoltaikanlage auf dem Dach den Strombezug aus dem Netz und damit die Stromrechnung senkt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fridays For Future protestiert gegen RWE Aktienkauf der Stadtwerke Krefeld</title>
      <link>https://corrently.blog/post/fridays-for-future-protestiert-gegen-rwe-aktienkauf-der-stadtwerke-krefeld/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 09:32:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/fridays-for-future-protestiert-gegen-rwe-aktienkauf-der-stadtwerke-krefeld/</guid>
      <description>Bürgernah und regional verpflichtet Stadt- und Gemeindewerke sind öffentliche oder gemischtwirtschaftliche Unternehmen im mehrheitlichen Besitz einer oder mehrerer Kommunen und leisten im öffentlichen Auftrag technische Dienst- und Versorgungsleistungen, insbesondere im Bereich der Grundversorgung und der Daseinsvorsorge der Bevölkerung in der Region. Aus dieser Definition lässt sich für Stadtwerke generell ein regionaler Bezug ableiten und wirft Fragen zum Sinn des Aktienkaufes der Stadtwerke Krefeld AG auf.
Schützenhilfe vom Stromdao Geschäftsführer Am vergangenen Freitag trafen sich Friday for Future mit Vertreterinnen und Vertretern der Stadtwerke Krefeld AG, um über Alternativen zum RWE Aktien-Deal und mehr regionale erneuerbare Energieprojekte zu sprechen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corrently auf dem Hightech Summit in Konstanz „Daten als Infrastruktur für Smart Green Cities“</title>
      <link>https://corrently.blog/post/corrently-auf-dem-hightech-summit-in-konstanz-daten-als-infrastruktur-f%C3%BCr-smart-green-cities/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 15:39:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/corrently-auf-dem-hightech-summit-in-konstanz-daten-als-infrastruktur-f%C3%BCr-smart-green-cities/</guid>
      <description>Der Ladesäulenparkplatz, der meldet wenn er frei ist, die Straßenbeleuchtung, die mit farbigem Licht eine Gefahrenstelle markiert, oder der Bus, der fährt, wenn er benötigt wird: Intelligente Anwendungen können den Aufenthalt in der Stadt komfortabler, effizienter und sicherer machen. Insbesondere die Hauptstädte weltweit sind Vorreiter, wenn es um Smart City geht.
Weniger im Fokus und oft finanziell und personell knapper aufgestellt sind Städte, die nicht als nationale oder internationale Schwergewichte wahrgenommen werden, die aber im Zuge einer modernen und innovativen Stadtentwicklung ihre Infrastruktur mit Internet of Things (IoT)-Anwendungen ausstatten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CrowdInvest  Fazit nach Tag 20 von 120 - Wer sind die Investoren?</title>
      <link>https://corrently.blog/post/crowdinvest-fazit-nach-tag-20-von-120-wer-sind-die-investoren/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 18:45:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/crowdinvest-fazit-nach-tag-20-von-120-wer-sind-die-investoren/</guid>
      <description>Mit 73% oder über 32000€ haben unsere bestehenden Kunden, die unser Produkt kennen mit ihrer Investition eine besondere Wertschätzung erbracht. Uns zeigt es, dass es uns gelungen ist ein Vertrauensverhältnis aufzubauen, welches einiges an Wert hat.
Selbstverständlich versucht man bei einem Crowdfunding auch neue Kunden zu gewinnen. Wir hoffen, dass wir nicht nur für das Investment, sondern auch für unseren regionalen Ökostrom hier einen nachhaltigen Erfolg bieten können.
Auf der Liste der Investoren finden sich zwar auch ein Drittel der Namen, die uns nichts sagen und auch keinen Stromvertrag (bislang) abgeschlossen haben, jedoch ist der von diesen Investoren angelegte Betrag meist die Mindestanlage von 100€.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PV Anlage und Speicher, haben sie sich gerechnet?</title>
      <link>https://corrently.blog/post/pv-anlage-und-speicher-haben-sie-sich-gerechnet/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 00:28:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/pv-anlage-und-speicher-haben-sie-sich-gerechnet/</guid>
      <description>Im Jahre 2015 hatten über zehn verschiedene Solateure die Möglichkeit erhalten mir ein Angebot für eine PV-Anlage zu machen. Ein Speicher war angedacht, jedoch erst im Folgejahr. Eine Regel gab es: Wer mir etwas von Rentabilität erzählt, der wird den Auftrag nicht bekommen. Warum? Da keiner wissen kann, wie sich meine Verbrauchsverhalten entwickelt und auch nicht die Strompreise.
Es hat nur ein Solateur geschafft konsequent mir zwar die Daten der Anlage transparent zu machen, dennoch nichts von Rendite oder Ersparnis zu orakeln.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transparenz für ein Stromprodukt neu denken</title>
      <link>https://corrently.blog/post/transparenz-f%C3%BCr-ein-stromprodukt-neu-denken/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2020 21:12:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/transparenz-f%C3%BCr-ein-stromprodukt-neu-denken/</guid>
      <description>Der häufigste Grund für Scheintransparenz sind nicht einmal die Stromtarife selbst, sondern die fehlenden Einblicke, was mit dem bezahlten Geld eigentlich passiert. Bei der STROMDAO kommt es daher häufiger zu längeren Diskussionen.
Bei der Transparenz spielen wir untereinander oft den Erklärbären - meistens ist es Thorsten. Er sagt uns, woher Dinge kommen und warum er welchen Weg mit uns beschreiten möchte. Dabei geht es so weit, dass auch Praktikanten wissen, was wir mit dem Geld unserer Kunden machen und wie wir es reinvestieren - in neue Erneuerbare Energieanlagen, oder um die CO2-Bilanz unserer Kunden zu kompensieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ökostrom: Wir leben von der Grundgebühr.</title>
      <link>https://corrently.blog/post/%C3%B6kostrom-wir-leben-von-der-grundgeb%C3%BChr/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 17:15:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/%C3%B6kostrom-wir-leben-von-der-grundgeb%C3%BChr/</guid>
      <description>In einem CrowdFunding, wie wir es aktuell durchführen, spricht man mit sehr vielen Menschen über sein Geschäftsmodell und wie man eigentlich gedenkt einen Gewinn zu erwirtschaften. Zum Glück ist dies bei uns relativ einfach, denn wir nutzen für unser Alleinstellungsmerkmal, den GrünstromBonus den Strompreis und zur Deckung unserer eigenen Betriebskosten einen Teil der monatlichen Grundgebühr.
Dennoch günstiger als viele bei Check24 Sucht man auf dem Vergleichportal für unseren Firmensitz in 69256 Mauer nach einem Ökostromtarif, so erhält man dort eine Vielzahl von Angeboten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>STROMDAO Crowdinvest-Kampagne gestartet</title>
      <link>https://corrently.blog/post/stromdao-crowdinvest-kampagne-gestartet/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2020 13:52:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/stromdao-crowdinvest-kampagne-gestartet/</guid>
      <description>Grünstromprodukte von morgen heute nutzen Die Energiewende wird regional und dezentral, Stromtarife zeitabhängig und dynamisch. STROMDAO ist heute der einzige Stromanbieter in Deutschland, der zeitabhängige, dynamische Stromtarife anbietet, mit denen Verbraucher in der ganzen Bundesrepublik Deutschland physikalisch Ökostrom aus ihrer Region beziehen können, mit Lieferstrecken deutlich unter 100 Kilometern. Das entlastet Stromnetze, reduziert Transportverluste auf ein Minimum und ist gut fürs Klima. Möglich wird das durch eine Komposition aus intelligenter Technik, künstlicher Intelligenz, Blockchain-Technologie, sowie die smarte Verknüpfung von Wetter-, Standort- und Erzeugungsdaten Erneuerbarer Energieanlagen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Was kostet Dein Strom?</title>
      <link>https://corrently.blog/post/was-kostet-dein-strom/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 20:02:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/was-kostet-dein-strom/</guid>
      <description>Die Sonne stellt keine Rechnung, aber der Solateur, der einst die PV Anlage auf meinem Dach montiert hat, der wollte seine Kosten erstattet haben. Den Speicher gab es auch nicht gratis und so sind damals einige Kosten entstanden, die nach echter Buchhaltungskunst über die geplante Lebzeiten der Komponenten abgeschrieben werden. Bei einer linearen Abschreibung sind dies in meiner Casa Corrently am Tag 3,01€ an Kosten.
In den Sommermonaten wird auch bei meiner Anlage ein Überschuss erzeugt, welcher in das Netz nach guter alter EEG-Manier eingespeist wird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redispatch 4.0 - Daten machen Netz</title>
      <link>https://corrently.blog/post/redispatch-4-0-daten-machen-netz/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 23:04:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/redispatch-4-0-daten-machen-netz/</guid>
      <description>Die STROMDAO GmbH ist Anbieter von digitaler Energie-Infrastruktur und Betreiber des Corrently Ökosystems. Im Jahre 2014 wurde der erstmals der GrünstromIndex entwickelt, welcher für das gesamte Bundesgebiet über die regulatorischen Anforderung hinausgehende Prognosen bereitstellt.
  GrünstromIndex im Daten Marktplatz von StreamR
  Zukünftig sollen Netzengpässe über alle Netzebenen hinweg unter Einbezug aller wesentlichen Energie-Anlagen effizient behoben werden. Hierzu werden einheitliche Prozesse bei allen Marktakteuren benötigt, die auf Basis von verlässlichen Daten eine vollständige Automatisierung von Redispatches ermöglicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Heimautomatisierung ist kein EnergieManagement</title>
      <link>https://corrently.blog/post/heimautomatisierung-ist-kein-energiemanagement/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 15:42:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/heimautomatisierung-ist-kein-energiemanagement/</guid>
      <description>SmartHome und Heimautomatisierung Es gibt eine Vielzahl von Systemen auf dem Markt. Seit 10 Jahren verrichtet am Stammsitz der STROMDAO GmbH in Mauer das System IP-Symcon seine Dienste, vor einigen Jahren kamen mit der FritzBox eine weitere Plattform hinzu. Im Speicher gibt es eine OpenHAB Instanz auf einem Raspberry, der parallel noch ein FHEMs installiert hat. Alexa, Phillips Hue Manager und die mit dem Stromzähler Smappee mitgelieferten intelligenten Steckdosen runden das Bild ab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intelligentes Schalten natürlich auch per REST</title>
      <link>https://corrently.blog/post/intelligentes-schalten-nat%C3%BCrlich-auch-per-rest/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 00:43:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/intelligentes-schalten-nat%C3%BCrlich-auch-per-rest/</guid>
      <description>Im gestrigen Beitrag ging es darum, wie man mit dem MQTT Protokoll sehr bequem einen Schalter bauen kann, der Verbraucher auf Basis des GrünstromIndex schalten kann. Zur Vollständigkeit soll es heute um den REST Client gehen, der vollständig ohne die Nutzung einer weiteren Software genutzt werden kann.
Surft man durch das Netz mit einem Browser, dann führt dieser einen HTTP GET-Request durch, um von einem Server die gewünschten Daten (Webseite) abzurufen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intelligent für Klima und Geldbeutel schalten im SmartHome mit MQTT und GrünstromIndex</title>
      <link>https://corrently.blog/post/intelligent-f%C3%BCr-klima-und-geldbeutel-schalten-im-smarthome-mit-mqtt-und-gr%C3%BCnstromindex/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 12:10:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/intelligent-f%C3%BCr-klima-und-geldbeutel-schalten-im-smarthome-mit-mqtt-und-gr%C3%BCnstromindex/</guid>
      <description>Herausforderungen Es existieren eine Vielzahl von verschiedenen Systemen und Protokolle, die mit Energiedaten im heimischen Umfeld arbeiten. Eine Zusammenführung dieser Daten ist meist Aufgabe von einem EnergieManagementSystem (EMS) wie OpenEMS, jedoch sind auch Produkte wie HomeManager, OpenHAB, Node-Red, Smappee, Alexa, Homematic im Prinzip ein EMS.
Zum besseren Verständnis dieses Beitrags sollen unter EMS daher alle Systeme zusammengefasst werden, welche basierend auf Daten/Zuständen/Schalter eine Aktion ausführen können. Die meisten dieser Systeme erlauben eine Kommunikation mit anderen Geräten über das MQTT Protokoll zum Nachrichtenaustausch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aktion: Ehrenamtlicher #CoronaAppHelfer</title>
      <link>https://corrently.blog/post/aktion-ehrenamtlicher-coronaapphelfer/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2020 10:56:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/aktion-ehrenamtlicher-coronaapphelfer/</guid>
      <description>Installation und Sicherheit Es werden keine Standortdaten verraten oder gespeichert, Smartphones kommunizieren anonym, erkennen aber trotzdem, wer in der Nähe ist und bewerten so das Risiko und die Installation ist eigentlich ganz einfach, - eigentlich.
In der Praxis gibt es aber dann doch einige Hürden. Das beginnt mit dem notwendigen Datenvolumen um die App aus dem App Store laden zu können, über die zwingende Standortfreigabe bei Android Geräten, bis hin zur passenden Software, die auf dem Gerät installiert sein muss.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>STROMDAO und Corrently am Philosophenplatz in Mannheim</title>
      <link>https://corrently.blog/post/stromdao-und-corrently-am-philosophenplatz-in-mannheim/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 00:48:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/stromdao-und-corrently-am-philosophenplatz-in-mannheim/</guid>
      <description>Kennen Sie &amp;ldquo;Mannemer Dreck&amp;rdquo;? Was auf den ersten Blick nicht gerade appetitanregend klingt, ist tatsächlich eine regionale Leckerei, die auf einen Begebenheit im frühen 19. Jahrhundert zurückgeht. Im Jahr 1822 soll der Stadtamtsvorstand Herr von Jagemann eine Vorschrift erlassen haben, die Jedermann mit zwei Reichstalern Strafe belegte, der den im Hause gesammelten Kot mit anderem Schmutz auf die Straße brachte. Die Vorschrift zur Reinhaltung der Stadt und auch der Verbesserung der Hygiene wandelte ein ebenso findiger wie humorvoller Bäcker in eine Geschäftsidee und erfand den lebkuchenartigen „Mannemer Dreck“ aus Marzipan, Nelken, Haselnüssen und Mandeln.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Direktvermarktung trifft Digitalisierung</title>
      <link>https://corrently.blog/post/direktvermarktung-trifft-digitalisierung/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 11:50:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/direktvermarktung-trifft-digitalisierung/</guid>
      <description>Das beste Beispiel ist das Thema Online-Konferenzen, welches sich gerade in der aktuellen Zeit deutlich schneller verbreitet hat, da der Bedarf nicht nur im beruflichen Umfeld stark angestiegen ist. GotoMeeting, Zoom, Microsoft Teams (und Skype), Google Meet und Cisco WebEx sind die Brands, die fast jeder mittlerweile kennt. Die Alternativen basieren meist auf einer Plattform wie Jitsi-Meet oder Nextcloud Talk und werden betrieben von IT Unternehmen oder Institutionen.
Unter meet.corrently.cloud stellen wir für jeden eine Plattform zur Verfügung, die sich auch stetig wachsender Benutzerzahlen erfreut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wie man heute mit Strom Geld verdient</title>
      <link>https://corrently.blog/post/wie-man-heute-mit-strom-geld-verdient/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 22:57:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/wie-man-heute-mit-strom-geld-verdient/</guid>
      <description>Geringverbraucher sind smarte Stromkunden Stromkunden, die einen sehr geringen Verbrauch haben, sind meist Kunden, die bereits irgend eine Art von Optimierung vorgenommen haben. Im Umkehrschluss bedeutet dies, dass es Kunden sind, mit ihrem Stromverbrauch beschäftigt haben. Diesen Kunden ist bekannt, welche Geräte welchen Anteil an den Stromkosten haben und sie kennen meist auch schon, welche Geräte sie als Nächstes gerne tauschen würden.
Smarte Stromkunden haben meist einen intelligenten Stromzähler, der ein Feedback über Verbräuche in Echtzeit gibt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beratung: Stromkunde ist nicht gleich Stromkunde</title>
      <link>https://corrently.blog/post/beratung-stromkunde-ist-nicht-gleich-stromkunde/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 01:21:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/beratung-stromkunde-ist-nicht-gleich-stromkunde/</guid>
      <description>Beratung ist wichtig Häufig fehlt eine individuelle Beratung vollständig. Dies führt dazu, dass Jahr für Jahr viele Stromkunden einfach nur für einen neuen Wechselbonus, dieselben teuren Fehler machen, wie alle Jahre zuvor. Reduziert auf einen Jahresstromverbrauch wird zwischen Tagesschau und Tatort schnell noch der Stromanbieter gewechselt.
Bedarf verstehen Wenn ein Kunde seinen Bedarf an regionalem Ökostrom bei uns meldet, dann schauen wir zunächst an, ob dieser plausibel ist oder Anzeichen enthält, dass er wesentlich zu hoch ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stromverbrauch verstehen lernen</title>
      <link>https://corrently.blog/post/stromverbrauch-verstehen-lernen/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 22:05:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/stromverbrauch-verstehen-lernen/</guid>
      <description>Bei den gezeigten Heatmaps handelt es sich um vier Haushalte, die jeder in einem anderen Bundesland ist, unterschiedliche Personenanzahl und auch Lebensgewohnheiten hat. Betrachtet wird immer der Zeitraum der letzten 2 Monate, wobei dunkelblau der niedrigste Verbrauch, lila die &amp;ldquo;Grundlast&amp;rdquo;, und grün über rot die Spitzenverbräuche sind. Links ist jeweils 0:00 Uhr - Rechts 23:59 Uhr. Die Auflösung der Datenpunkte beträgt eine Minute.
Wer kein Correntlyaner ist, der benötigt lediglich einen mit Corrently kompatiblen Stromzähler (Intelligentes Messsystem), um diese Visualisierung auf dem Stromkonto angezeigt zu bekommen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mal angenommen, wir müssten nichts mehr für Strom verbrennen.</title>
      <link>https://corrently.blog/post/mal-angenommen-wir-m%C3%BCssten-nichts-mehr-f%C3%BCr-strom-verbrennen/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 22:22:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/mal-angenommen-wir-m%C3%BCssten-nichts-mehr-f%C3%BCr-strom-verbrennen/</guid>
      <description>Feuer vernichtet immer etwas, so auch das Feuer, welches heute in Kraftwerken zur Stromerzeugung brennt. Dies sind Rohstoffe, dann Geld für Brennstoffe und nicht zuletzt das Klima.
Mal angenommen, wir bräuchten nichts mehr verbrennen für unsere Stromversorgung Tatsächlich ist dieser Zustand bereits zur Hälfte geschafft. Im heutigen Strommix findet sich Strom aus Wasser, Wind und Sonne. Stromquellen, bei denen das Klima nicht geschädigt wird und auch am Ende keine Rechnung von einem Brennstofflieferanten zu uns ins Haus flattert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digitales Eigentum trifft Ökostrom - Success Story</title>
      <link>https://corrently.blog/post/digitales-eigentum-trifft-%C3%B6kostrom-success-story/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 14:11:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/digitales-eigentum-trifft-%C3%B6kostrom-success-story/</guid>
      <description>Oliver Ludwig aus Mannheim ist Correntlyaner der ersten Stunde. Er wohnt in einer Eigentumswohnung und hat daher leider keine Möglichkeit eine eigene Photovoltaik-Anlage zu bauen. Auch Oliver möchte unabhängig, autark sein, doch es fehlten ihm die Möglichkeiten.
Im Corrently Talk schildert Oliver, was seine Entscheidung für Corrently beeinflusst hat und wie er auch ohne eigenes Dach jeden Tag etwas mehr autark wird, jeden Tag etwas mehr digitales Eigentum ansammelt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bloomberg lobt Deutschland für Finanzierung der Energiewende</title>
      <link>https://corrently.blog/post/bloomberg-lobt-deutschland-f%C3%BCr-finanzierung-der-energiewende/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2020 12:44:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/bloomberg-lobt-deutschland-f%C3%BCr-finanzierung-der-energiewende/</guid>
      <description>Unter dem Titel &amp;quot;Germany Just Unveiled the World’s Greenest Stimulus Plan&amp;quot; veröffentlichte der amerikanische Mediendienst eine genauere Betrachtung des Konjunkturpaketes von letzter Woche. Konkret wurden die wirtschaftlichen Chancen, die sich wegen geringerer Rohstoffimporte ergeben habe, eingegangen. Ein Erfolg, der vor allem durch einen hohen Anteil an Erneuerbarer Energie im Stromsektor und damit verbundene Ausgabenentlastung ergeben hatte (vergl. Erneuerbare knacken 50% Marke im ersten Quartal).
Gelungener Balance-Akt  Germany, which is aggressively pushing renewable energy as it phases out nuclear power plants, is seeking to strike a balance between getting the economy back on its feet after weeks of lockdown and propelling the country toward a greener future.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die #Dunkelmacher - Heute Niederaußem</title>
      <link>https://corrently.blog/post/die-dunkelmacher-heute-niederau%C3%9Fem/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2020 15:59:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/die-dunkelmacher-heute-niederau%C3%9Fem/</guid>
      <description>Von den 925 Mega-Watt Leistung, die an diesem Samstag Nachmittag erzeugt werden sollten, ist nichts mehr übrig. Ab 17:23 Uhr wurde vom Block K kein Strom mehr ins Netz eingespeist. Bis Montag wird dieser Totalausfall wohl noch anhalten.
Zu Ausfällen in konventionellen Kraftwerken kommt es sehr häufig. Ursache lassen sich nicht selten auf unzureichende Wartungen oder schlechte Betriebsführung zurückführen. Zwar werden bereits seit Jahrzehnten die Betreiber subventioniert, jedoch dient dieses Geld mehr zur Erfüllung von Renditeerwartungen der Investoren als zur Bereitstellung einer System-dienlichen und verlässlichen Stromerzeugung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mit dem GrünstromIndex zu mehr regionalem Ökostrom</title>
      <link>https://corrently.blog/post/mit-dem-gr%C3%BCnstromindex-zu-mehr-regionalem-%C3%B6kostrom/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2020 11:57:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/mit-dem-gr%C3%BCnstromindex-zu-mehr-regionalem-%C3%B6kostrom/</guid>
      <description>Geräte oder Systeme greifen über einen kostenlos nutzbaren Webserice (RESP) auf die Vorhersage des GrünstromIndex zu. Hierzu wird an den Datenendpunkt lediglich eine Postleitzahl aus Deutschland angehängt:
https://api.corrently.io/core/gsi?zip=[POSTLEITZAHL] Als Rückgabe gibt es ein Array mit den Indexwerten für die kommenden 24-36 Stunden, sowie etliche zusätzliche Datenfelder zur Information. Die vollständige Dokumentation der Parameter und der Rückgabewerte findet sich auf corrently.io .
GrünstromIndex kennenlernen Es gibt viele Wege, wie man den GrüntromIndex in Aktion erleben kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Speicher für mehr Unabhängigkeit von den Wirren des Strommarktes</title>
      <link>https://corrently.blog/post/speicher-f%C3%BCr-mehr-unabh%C3%A4ngigkeit-von-den-wirren-des-strommarktes/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 12:13:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/speicher-f%C3%BCr-mehr-unabh%C3%A4ngigkeit-von-den-wirren-des-strommarktes/</guid>
      <description>Reststrom vor Ort beziehen Mit Photovoltaik und Stromspeicher erreichen Betreiberinnen und Betreiber rund 70 Prozent Unabhängigkeit von der Netzversorgung. Das sind immerhin 40 Prozent mehr als mit einer Photovoltaikanlage ohne Speicher. Mit Speicher muss rund ein Drittel des Strombedarfes noch aus dem öffentlichen Netz gedeckt werden.
Es ist davon auszugehen, dass Menschen, die viel Geld in ihre eigene Grünstromerzeugung und Speicherung investiert haben, großes Interesse haben, dass auch der Rest ihres Stromes, der aus dem öffentlichen Netz bezogen wird, klimaneutral und regional ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nachhaltiger Reststrom </title>
      <link>https://corrently.blog/post/nachhaltiger-reststrom/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2020 11:09:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/nachhaltiger-reststrom/</guid>
      <description>Die Ansprüche und Ziele, die beim Aufbau der eigenen Erzeugungsanlage verfolgt hat, müssen auch für den Bezug von Reststrommengen angesetzt werden. Im Kern handelt es sich hierbei um den Wunsch nach Autarkie (Unabhängigkeit) und saubere Stromerzeugung. Gleichzeitig darf natürlich auch nicht die Wirtschaftlichkeit vergessen werden.
Individuelle Ausgangssituationen Wenn Correntlyaner einen Stromtarif rein für den Bezug von Reststrom nutzen, dann müssen alle Komponenten zusammenpassen für eine individuelle Lösung. Für den Haushalt mit und ohne Speicher/Wärmepumpe/E-Auto genauso wie für einen voll automatisierten Haushalt mit modernem Energiemanagement und Optimierung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>April 2020: Kohlestrom mit fast 800 Millionen Euro aus EEG Topf finanziert</title>
      <link>https://corrently.blog/post/april-2020-kohlestrom-mit-fast-800-millionen-euro-aus-eeg-topf-finanziert/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:43:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/april-2020-kohlestrom-mit-fast-800-millionen-euro-aus-eeg-topf-finanziert/</guid>
      <description>Schaut man auf das Saldo des EEG-Konto für den April, so steht dort ein großes Minus vor einer Zahl, die eigentlich bei &amp;ldquo;0&amp;rdquo; liegen sollte. Ursache für diese Schieflage sind fehlende Erlöse durch die Vermarktung des Stroms nach § 2 EEV.
Wie bereits im Beitrag Wann steigt die EEG Umlage? beschrieben, sind die Erlöse an der Strombörse abhängig vom Handeln der anderen Marktteilnehmern. Diese haben im April, zu Hochzeiten der Pandemie und der damit verbundenen wirtschaftlichen Einschränkungen, gerne auf ihre Erlöse verzichtet bzw.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wann steigt die EEG-Umlage? Und wer profitiert davon?</title>
      <link>https://corrently.blog/post/wann-steigt-die-eeg-umlage-und-wer-profitiert-davon/</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2020 14:57:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/wann-steigt-die-eeg-umlage-und-wer-profitiert-davon/</guid>
      <description>Das Hauptproblem der EEG-Umlage ist ihr Namen. Natürlich denkt man, dass in einem Gesetzeswerk, welches &amp;ldquo;Erneuerbare Energie&amp;rdquo; im Namen trägt, dass man den Profiteur sofort erkennen könnte. Ähnlich dem Strafgesetz ist bei der beim Erneuerbaren Energie Gesetz (EEG) das Zusammenspiel aller geregelt.
Einst Einspeiseprivileg Am Anfang des EEG, der EEG-Umlage und damit einem verschwindend kleinem Anteil an Strom aus diesen Anlagen, gab es ein sogenanntes Einspeiseprivileg. Dieser Vorrang sorgte dafür, dass jeglicher Strom aus Windkraft und Solarenergie auch vom Netz aufgenommen und zeitgleich von Verbrauchern abgenommen werden muss.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erneuerbare knacken im ersten Quartal 2020 die 50% - Marke!</title>
      <link>https://corrently.blog/post/erneuerbare-knacken-im-ersten-quartal-2020-die-50-marke/</link>
      <pubDate>Fri, 29 May 2020 16:34:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/erneuerbare-knacken-im-ersten-quartal-2020-die-50-marke/</guid>
      <description>Eine Meldung des Statistischen Bundesamtes sorgte diese Woche für eine kleine Sensation. Im 1. Quartal 2020 lieferten die Erneuerbaren Energien 51,2% der insgesamt in Deutschland eingespeisten Strommenge meldeten die Statistiker aus Wiesbaden.
Und weil Statistiker präzise Menschen sind teilen sie uns noch mit, dass den höchsten Anstieg mit +21,4% der Strom aus Windkraft verzeichnete, was vor allem auf ein sehr windreiches erstes Quartal zurückzuführen sei.
Windkraft ist größter Ökostromlieferant Mit 34,9 % der insgesamt eingespeisten Strommenge war die Windkraft erstmals der wichtigste Energieträger für die Stromerzeugung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erstmals mehr Gas als Strom im April</title>
      <link>https://corrently.blog/post/erstmals-mehr-gas-als-strom-im-april/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2020 21:44:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/erstmals-mehr-gas-als-strom-im-april/</guid>
      <description>Gerade hatte ich unsere Neukunden vom April 2020 mir angesehen und musste mit ziemlichem Erstaunen feststellen, dass wir tatsächlich erfolgreicher in unserem &amp;ldquo;Nicht-Geschäft&amp;rdquo; Gas gewesen sind. Persönlich kenne ich mich wirklich 0,0 mit Gas, seinen Tarifen oder auch die Produktveredelung aus. Dennoch haben wir schon vor zwei Jahren einen Dienstleister mit ins Boot geholt, der das Gasgeschäft für uns abwickelt.
Entsprechend der Leitlinien, die wir bei Strom verfolgen, haben wir auch bei unseren Gastarifen auf Nachhaltigkeit und Klimaschutz als Kriterium fest verankert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E.ON und RWE - Hochzeit mit Mundschutz</title>
      <link>https://corrently.blog/post/e-on-und-rwe-hochzeit-mit-mundschutz/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2020 13:44:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/e-on-und-rwe-hochzeit-mit-mundschutz/</guid>
      <description>Hilft es dem Klimaschutz? Hilft es der Energiewende, wenn man ein Mixit-Baby aus E.ON und RWE verhindert? Nein! - Die beiden gehören zusammen, wie Steve und Nick, Sonny und Cher, Attack und Banken, Warteschleife und Kunde, passen wie Katzen und Hunde.
Wer klagt? Nach einer Meldung, die bei IWR veröffentlicht wurde, sitzen auf der Seite der Anklage Mainova, Enercity oder auch die Stadtwerke Leizig, die das Wort für &amp;ldquo;viele kleinere Akteure&amp;rdquo; ergreifen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brauchen wir mehr öffentliche Ladeinfrastruktur? Nein!</title>
      <link>https://corrently.blog/post/brauchen-wir-mehr-%C3%B6ffentliche-ladeinfrastruktur-nein/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2020 23:17:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/brauchen-wir-mehr-%C3%B6ffentliche-ladeinfrastruktur-nein/</guid>
      <description>In vielen Städten in Deutschland sind die Ausfallstraßen gesäumt mit Tankstellen. Vielleicht kommt daher die Idee, dass man auch öffentlich sichtbar Ladesäulen benötigt. Dem ist nicht so! Auch benötigt man beim Stopp im Supermarkt keine Ladestation.
Wie erleben wir das Laden? Nur weil wir die Tankinfrastruktur allgegenwärtig auf unseren Fahrwegen haben, bedeutet eine Änderung der Technologie nicht, dass diese Orte auch zukünftig der Auffüllung von Energie dienen müssen. Julian Affeldt beschreibt im CorrentlyTalk sehr schön, dass die Ladung ein kurzer Handgriff zu Hause ist, nicht aber eine Tätigkeit zu der man hinfährt, um dort eine Aktion (Laden/Tanken) zu tätigen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klimaschutz mit regionalem Ökostrom in Mauer</title>
      <link>https://corrently.blog/post/klimaschutz-mit-regionalem-%C3%B6kostrom-in-mauer/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 12:25:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/klimaschutz-mit-regionalem-%C3%B6kostrom-in-mauer/</guid>
      <description>Stromdao Gründer Thorsten Zoerner erklärt zum ersten intelligenten Grünstromtarif mit echtem regionalen Ökostromverbrauch:
 „Wir wissen wann und wo in Deutschland wie viel grüner Strom erzeugt wird, postleitzahlgenau, von Fischbachau bis Putgarten, von Frankfurt/Oder bis nach Trier. Diese Informationen sind in unserem Grünstromindex visualisiert. Unsere Kunden können mit dieser Information ihren Verbrauch exakt auf die Grünstromerzeugung in ihrer Region abstimmen. Das senkt den CO2-Ausstoß und hilft dem Klima. Wer seinen Verbrauch auf die regionale Produktion erneuerbarer Energien abstimmt, erhält Bonuspunkte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IWF: Fossile Energien wesentlich höher subventioniert als bisher angenommen</title>
      <link>https://corrently.blog/post/iwf-fossile-energien-wesentlich-h%C3%B6her-subventioniert-als-bisher-angenommen/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2020 22:46:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/iwf-fossile-energien-wesentlich-h%C3%B6her-subventioniert-als-bisher-angenommen/</guid>
      <description>Nach Berechnungen der IWF-Autoren wurde der weltweite Energieverbrauch im Jahr 2013 mit rund 4900 Milliarden Dollar subventioniert, das ist mehr als sämtliche Regierungen der Welt für das Gesundheitswesen ausgeben.
Nicholas Stern, bekannter Klimaökonom der London School of Economics:
 ”Diese bedeutende Analyse zerstört den Mythos, dass fossile Brennstoffe billig seien, indem sie uns zeigt wie hoch die Kosten tatsächlich sind. Es gibt keine Rechtfertigung für die enormen Subventionen für fossile Brennstoffe, die die Märkte verfälschen und besonders in armen Ländern der Wirtschaft erhebliche Schäden zufügen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ziel: 100% regionaler Ökostrom zu jeder Zeit</title>
      <link>https://corrently.blog/post/ziel-100-regionaler-%C3%B6kostrom-zu-jeder-zeit/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2020 11:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/ziel-100-regionaler-%C3%B6kostrom-zu-jeder-zeit/</guid>
      <description>Häufig wird vergessen, dass viel stärker als die Erzeugung von Wind- oder Solarstrom die Nachfrage über den Tag verteilt schwankt. Auf diese Schwankungen müssen die Stromanbieter reagieren und ihre Erzeugung an den tatsächlichen Bedarf anpassen. Früher wurde dies vor allem durch die Menge der Brennstoffe realisiert, sobald die Nachfrage in der Nacht zurückgeht, wird weniger Kohle in die Brennkammer von Kraftwerke gegeben.
Mittlerweile haben die Erneuerbaren die Aufgabe übernommen, die Nachfrage anzupassen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schlechtes Teamwork der Stromerzeuger</title>
      <link>https://corrently.blog/post/schlechtes-teamwork-der-stromerzeuger/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 18:39:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/schlechtes-teamwork-der-stromerzeuger/</guid>
      <description>Am Freitag den 22.05.2020 hatten wir einen Blick auf die Stromerzeugung in Deutschland geworfen. Genauer auf den Strommix. In der Theorie sollten die Kraftwerke ihre Erzeugung erhöhen, wenn die Nachfrage und damit der Strompreis steigt. In der Praxis sieht man jedoch, dass zum Beispiel die Biomassekraftwerke den gesamten Tag dieselben Erträge in das Netz eingespeist haben. Die Folge: Sämtliche Flexibilität, die durch wetterabhängige Erzeugung entsteht, muss durch die EEG-Umlage abgefangen werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teurer Kohlestrom - 500 Millionen Euro bereits für Import in 2020 ausgegeben</title>
      <link>https://corrently.blog/post/teurer-kohlestrom-500-millionen-bereits-f%C3%BCr-import-in-2020-ausgegeben/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2020 22:43:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/teurer-kohlestrom-500-millionen-bereits-f%C3%BCr-import-in-2020-ausgegeben/</guid>
      <description>Mit Corrently sorgen wir dafür, dass regionaler Ökostrom beim Verbraucher ankommt. Wir nutzen hierfür die Digitalisierung, die wesentlich genauere Planung und Optimierung erlaubt. Selbst zu Zeiten, in denen der Preis für Steinkohle auf dem Weltmarkt sehr niedrig ist, können wir Ökostrom verlässlicher und günstiger für unsere Kunden einspeisen und sind dabei noch deutlich klimafreundlicher.
Kosten in Infrastruktur anstelle Brennstoffe Das Geld, für die Importe von Steinkohle nach Deutschland in den Aufbau und die Erweiterung von Grünstromanlagen investiert, so hätte man mehr als 20 Jahre damit sauberen Strom zu jeder Tageszeit haben können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stromanbieter Werbung = Gesellschaftlich relevant </title>
      <link>https://corrently.blog/post/stromanbieter-werbung-gesellschaftlich-relevant/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2020 22:08:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/stromanbieter-werbung-gesellschaftlich-relevant/</guid>
      <description>Die Anzeige kann nicht geschaltet werden: Anzeige bearbeiten oder Identität bestätigen
Nutzer, die Wahlwerbung bzw. Werbung zu politisch oder gesellschaftlich relevanten Themen schalten möchten, müssen eine einmalige ID-Verifizierung durchführen.
Deine Anzeige wurde abgelehnt, da sie womöglich Politiker erwähnt, Themen enthält, die den Ausgang einer Wahl beeinflussen könnten, oder auf bestehende oder vorgeschlagene Gesetze verweist.
 Unsere Identität werden wir nun bestätigen, wobei uns fast sogar lieber gewesen wäre, wenn wir die Identität unseres Stroms hätten betätigen müssen (was wir ja auch tun).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wenn Werte sprechen könnten</title>
      <link>https://corrently.blog/post/wenn-werte-sprechen-k%C3%B6nnten/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2020 17:43:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/wenn-werte-sprechen-k%C3%B6nnten/</guid>
      <description>Ich möchte hiermit nicht zu einem linksextremistischen Weltbild aufrufen oder gar antifaschistisch klingen. Aber eine kleine Revolution wäre doch wünschenswert. Nur ein bisschen. Ich frage mich, warum benötigt es eine Pandemie und dann Beschränkungen um endlich auf die miserablen Arbeitsbedingungen in der Fleischindustrie aufmerksam zu werden. Warum sind wir immer noch gefühlt beim Händeklatschen für die Pflege- und Rettungskräfte im Gesundheitssystem. Generell sollte es hier doch auch sehr marktwirtschaftlich sein: Denn, wozu gibt es denn die Prävention, zu dem Rettungsdienst und Feuerwehr gehören?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Woher kommt Nachts der Ökostrom?</title>
      <link>https://corrently.blog/post/woher-kommt-nachts-der-%C3%B6kostrom/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2020 11:38:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/woher-kommt-nachts-der-%C3%B6kostrom/</guid>
      <description>Wer hat das Problem? Zunächst ist es das Problem der Stromanbieter, wie sie in einem Ökostromtarif in der Nacht eine Erzeugung für ihre Kunden finden. Dieser Aufgabe sind aktuell über 400 Anbieter in Deutschland gewachsen, von denen jeder eine etwas andere Strategie gewählt hat.
Die andere Gruppe, die gerne über die Herausforderung &amp;ldquo;Dunkelflaute&amp;rdquo; kommuniziert und Ängste schürt, sind die Gegner der Energiewende und nicht selten gekaufte Stimmungsmacher.
Solltest Du kein Stromanbieter sein und auch kein Gegner der Energiewende, dann hast Du kein Problem und kannst mit ruhigem Gewissen Ökostrom beziehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corrently Rundgang durch Wiesloch  [Bilderschau]</title>
      <link>https://corrently.blog/post/corrently-rundgang-durch-wiesloch-bilderschau/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 18:28:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/corrently-rundgang-durch-wiesloch-bilderschau/</guid>
      <description>Verwendet wird das Bildmaterial auf der neuen Landingpage für Regionalstrom in Wiesloch welche wir neben Google und Ecosia auch bei einer neuen lokalen Medienpartnerschaft mit WiWa-Lokal platzieren.
Das erste Bild nennt sich &amp;ldquo;GrünStrom&amp;rdquo; - wobei der Strom hier der Leimbach ist. Aufgenommen in der Hauptstraße.
Den oberen Eingang der Fußgängerzone am Café Central wurde nach nächste Motiv
Den Abschluss macht Berta Benz mit dem ersten Auto der Welt. Vor der ersten Tankstelle der Welt ist aktuell leider eine Baustelle, weshalb dieses Bild nachgereicht wird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Täglich grüßt der atmende Deckel das EEG</title>
      <link>https://corrently.blog/post/t%C3%A4glich-gr%C3%BC%C3%9Ft-der-atmende-deckel-das-eeg/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 15:06:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/t%C3%A4glich-gr%C3%BC%C3%9Ft-der-atmende-deckel-das-eeg/</guid>
      <description>Heftige Kritik gab es von Verbänden und Interessensvertretern, nachdem im Bundestag gestern die kleine EEG-Novelle durchgewunken wurde. Hinsichtlich der dringend notwendigen Anpassung beim Ausbaustopp für Erneuerbare konnten die Länder erfolgreich prokrastinieren. So bleibt es dann doch erst einmal bei 52 Gigawatt - zu wenig Photovoltaik, um bei voller Sonne zumindest die Hälfte des Bedarfs zu decken. Möchte zukünftig auch noch Strom für die E-Mobilität haben, dann muss man zu vielen Stunden des Tages auf ein GrünstromErlebnis verzichten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Making of...</title>
      <link>https://corrently.blog/post/making-of/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 13:59:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/making-of/</guid>
      <description>Das Plakat zu erstellen hat ungefähr vier Stunden gedauert. Der Zeitaufwand ist zum Beispiel mit der Erstellung eines Videos nicht zu vergleichen. Aber für das Ergebnis ist es schon ein relativ hoher Aufwand, da das Plakat ja zeitlich beschränkt da hängt.
Begonnen habe ich mit einer Ortsbegehung, dafür musste ich erst einmal zum ersten Mal in meinem Leben nach Mauer. Von Mannheim. Luftlinie sind zwar unter 30km, aber es war gefühlt sehr weit am Ende der Welt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digitaler Grundversorger</title>
      <link>https://corrently.blog/post/digitaler-grundversorger/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2020 15:57:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/digitaler-grundversorger/</guid>
      <description>Die STROMDAO nutzt als Claim &amp;ldquo;Digitial Energy Infrastructure&amp;rdquo; und bezeichnet damit eigentlich die ganzen Prozesse und Dienste, die sich hinter dem Corrently-Ökosystem verbergen. Wir betreiben kein eigenes Stromnetz und sind daher auf die Zusammenarbeit mit Netzbetreibern angewiesen. Entscheidend für Corrently ist jedoch wie wir Digitalisierung im Unternehmen und in unseren eigenen Prozessen nutzen.
Überkapazitäten bei uns In einem grünen Rechenzentrum betreiben wir eine kleine Farm von Servern, die ihre Rechenleistung selbstverständlich mit sauberem Strom generiert wird und deren Abwärme weiter genutzt wird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GKM Block 7 vor Stilllegung - Wir sagen Danke!</title>
      <link>https://corrently.blog/post/gkm-block-7-vor-stillegung-wir-sagen-danke/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2020 15:19:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/gkm-block-7-vor-stillegung-wir-sagen-danke/</guid>
      <description>Die Kollegen der E&amp;amp;M meldeten heute, dass sich doch etwas verändert. Nach fast 40 Jahren CO2 Emission in der Quadratestadt soll nun einer der Blöcke stillgelegt werden. Leider nur einer der Blöcke, was aber zumindest ein Zeichen dafür sein kann, dass man seit 2015 dazugelernt hat.
Im Jahre 2015 hatte es bei der Inbetriebnahme des neuen Blocks 9 sehr viel Widerstand ergeben, da bereits damals es absehbar gewesen ist, dass eine Investition in Kohlestrom nicht zukunftsfähig ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RWE wegen Kohlepolitik abgestraft</title>
      <link>https://corrently.blog/post/rwe-wegen-kohlepolitik-abgestraft/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2020 14:26:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/rwe-wegen-kohlepolitik-abgestraft/</guid>
      <description>Der norwegische Ölfonds hat die Aufgabe durch nachhaltige Investitionen das Land auf eine Zeit nach dem Geschäft mit Öl und Gas vorzubereiten. Zwar investiert man hauptsächlich in große Energiekonzerne, jedoch auf deren Geschäftsmodell für die Zukunft. Ist dies zu wenig auf einen Wandel vorbereitet, so wird die Investition zurückgezogen. Bei Branchenkennern gilt der Staatsfonds daher als Indikator, ob die langfristige Ausrichtung eines Unternehmens eher auf konservieren und verteidigen ausgerichtet ist, oder auf nachhaltige Geschäftsentwicklung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Es geht voran.</title>
      <link>https://corrently.blog/post/es-geht-voran/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2020 08:47:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/es-geht-voran/</guid>
      <description>Das ist innovativ und mutig. So wird Bauen modern und Klimaschutz zur Selbstverständlichkeit.
 Umweltminister Franz Untersteller (Bündnis 90/Die Grünen) in einem Beitrag des PV magazine.
Zum einen ist es natürlich wünschenswert, dass der Ausbau der Erneuerbaren gefördert wird, egal, ob Wasser, Wind oder Sonne. Unter Berücksichtigung des Umweltschutzes. Auch wenn Wasserkraftwerke eine geringe Fluktuation der Verfügbarkeit hat, so darf ich dadurch doch Umwelt, Biotope, Vegetation, Flora, Fauna und Tierwelt nicht gefährden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das EEG hat es zu unrecht in diesen Tagen schwer</title>
      <link>https://corrently.blog/post/das-eeg-hat-es-zu-unrecht-in-diesen-tagen-schwer/</link>
      <pubDate>Wed, 13 May 2020 22:41:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/das-eeg-hat-es-zu-unrecht-in-diesen-tagen-schwer/</guid>
      <description>Das Erneuerbaren Energien Gesetz (kurz EEG) hat Deutschland am Anfang der weltweiten Energiewende an den Spitzenplatz für Innovation und Tatkraft im Bereich GreenTec katapultiert. Davon ist heute nicht mehr viel übrig. Im Gegenteil die Investitionen von damals wurden abgeschrieben und den Stimmungsmachern ist es gelungen das &amp;ldquo;Teuer&amp;rdquo;-Märchen zu streuen.
Die Energiewende könnte günstiger sein Selbst bei den Grünen hat man vergessen, wie das EEG eigentlich gedacht gewesen ist. Man ebenfalls vergessen, dass man im Jahre 2010 und später bei einer Novellierung im Jahre 2012 sehr wohl verstanden hat, was tatsächlich hinter dem sperrigen Begriff Ausgleichsmechanismusverordnung passiert:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ein Spaßvogel in der EEG-Welt</title>
      <link>https://corrently.blog/post/ein-spa%C3%9Fvogel-in-der-eeg-welt/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 12:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/ein-spa%C3%9Fvogel-in-der-eeg-welt/</guid>
      <description>Als vor 20 Jahren die das EEG eingeführt wurde, war ich noch nichtmal im Teenager-Alter. Daher habe ich mich damals nicht damit befasst. Jetzt schon. Einen Hebel einzuführen um Erneuerbare Energieanlagen, deren Investition damals eine immense Summe war, zu fördern, hat dazu geführt, dass es in Deutschland flächendeckend kleinere und größere Anlagen gibt. Diese sind alle ganz adrett im Marktstammdatenregister vorhanden, sodass sich unser GrünstromIndex auf valide Werte beziehen kann und immer schön eine Vorhersage geben kann, wann es in welcher Gegend wie viel Ökostrom aus lokalen Erneuerbaren Energieanlagen gibt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dunkelflaute?!</title>
      <link>https://corrently.blog/post/dunkelflaute/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2020 07:06:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/dunkelflaute/</guid>
      <description>Es ist schon schön, dass man gerade aus einer „Vernunftkraft“ Meldung beim Blick auf die Daten den Beweis bekommt, dass zumindest der Begriff „Dunkelflaute“ endlich in die Geschichtsbücher gehört.
Vor einigen Jahren (2013) gab es ein Projekt, welches sich AlpStore genannt hat. Pumpspeicher wie Kaprun sollen genutzt werden, um aus ganz Europa für die Nacht den Photovoltaikstrom zu speichern. Früher hatte man diese riesen Großspeicher bereits genutzt, um in der Nacht den Überschuss aus der Atomenergie einzuspeichern und am Tag zur Spitzenlast zu entladen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planet of the Humans - Michael Moore</title>
      <link>https://corrently.blog/post/planet-of-the-humans-michael-moore/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2020 09:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/planet-of-the-humans-michael-moore/</guid>
      <description>Direkt zum Film bei YouTube
 Außerdem trügen sie zur Umweltzerstörung bei, zudem sei das alles sinnlos, weil die Schwankungen von Wind und Sonnenschein nie und nimmer mit dem Bedarf in Einklang zu bringen seien. (Quelle:
Süddeutsche Zeitung
)
 Zumindest für Europa kann man feststellen, dass dies nicht mehr ganz richtig ist. Was sich in den letzten 20 Jahren geändert hat, ist, dass wir am Tage, wenn der Verbrauch sehr hoch ist auch sehr viel Solarstrom haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das Leben als Correntlyaner</title>
      <link>https://corrently.blog/post/das-leben-als-correntlyaner/</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2020 08:27:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/das-leben-als-correntlyaner/</guid>
      <description>So geht es vielfach auch unseren Interessenten. Denn es ist schon komisch, dass man &amp;ldquo;einfach so&amp;rdquo; mit seiner Stromnutzung als Dankeschön Solarzellen erhält. Das kennt man als Kunde nicht. Wir finden es schade, denn wir hören dann &amp;ldquo;das kenn ich nicht, das finde ich komisch&amp;rdquo;. Ist es denn so, dass die großen Energieversorger die Kunden so unterdrückt halten, dass das Wort freiwillig mir in den Sinn kommt. Was ist denn frei und willig.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E-Auto fahren ist cool...</title>
      <link>https://corrently.blog/post/e-auto-fahren-ist-cool/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 00:58:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/e-auto-fahren-ist-cool/</guid>
      <description>Zu diesem Beitrag hat mich eine Blogparade auf elektro-auto-mieten.de inspiriert.
Im Gegensatz zum Tanken eines Verbrenners ist das Laden eines E-Autos eine Nebenbeiaktivität. Das Auto wird geladen, wenn keiner damit fährt. Ergo müsste die Möglichkeit in Laufentfernung vorhanden sein, zu dem Ort, an dem man länger steht. Im städtischen Parkraum findet sich dank der vielen verschiedenen Apps meist ganz gut eine Ladesäule. An dieser Stelle hört allerdings der Komfort aus Sicht des Fahrers leider auf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>So viel zu den Zertifikaten...</title>
      <link>https://corrently.blog/post/so-viel-zu-den-zertifikaten/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 08:24:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/so-viel-zu-den-zertifikaten/</guid>
      <description>&amp;hellip; da kommen wir dann doch mit einem eigenen Label an.
Hintergrund: Wir durften letztes Jahr an einem Praxispiloten im Rahmen von Cloud Mall BW mitmachen. Das lief so gut, dass die Partner dahinter ein Qualitätssiegel für den Servicekatalog erstellt haben
Im Katalog vereinen sich alle vertrauenswürdige, Cloud-basierte Services von Baden-Württemberg - und wir sind einer davon. Daher dürfen wir auch das Cloud Mall BW Qualitätslabel tragen und sind begeistert, dass nicht nur unser Praxispilot es in die Hallen des Landes geschafft hat, sondern, dass wir hier langfristig Teil eines Statements sein dürfen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Engagement.</title>
      <link>https://corrently.blog/post/engagement/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 07:44:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/engagement/</guid>
      <description>Hier einmal der Link.
Sowie hier meine Meinung dazu:
Es ist erschreckend, mit was für einer Ungleichheit in einigen Branchen tagtäglich gespielt wird und wie das Machtgefüge genutzt wird. Die Überzeugung von Start-ups ist ja überwiegend intrinsischer Art und muss dabei manifestiert werden.
Die Darstellung “Warum bin ich ein guter Arbeitgeber?” sollte daraus hervorgehen, was die Werte sind UND wie diese gelebt werden. Wenn mein Unternehmen zwar einen Betrag X an soziale Zwecke spendet, aber ich keine flexiblen Arbeitszeiten habe um dann zum Beispiel mein Kind zum Fußballspiel zu begleiten, wie viel Lebensqualität habe ich dann und wie engagiert bin ich dann für mein Unternehmen?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kommunikation - jetzt erst recht!</title>
      <link>https://corrently.blog/post/kommunikation-jetzt-erst-recht/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 10:20:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/kommunikation-jetzt-erst-recht/</guid>
      <description>Melanie ist nicht nur Correntlyanerin, sondern auch ein Urgestein im Bereich Storytelling. Mit ihrer Leidenschaft schafft sie es, Unternehmen der Energiebranche so viel &amp;ldquo;Pep&amp;rdquo; zu geben, dass die Energiegestaltung wieder spannend wird. Egal, ob bei Workshops, Dialogen und ganz im Geheimen bei der internen Kommunikation - Melanie gestaltet die Energiezukunft.
Daher freuen wir uns, dass sie sich Zeit genommen hat, mit uns ein wenig zu plaudern und wir haben versucht, ihr den ein oder anderen Trick zu entlocken, was gute Kommunikation ausmacht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weisweiler am Tag der Erneuerbaren Energien 2020</title>
      <link>https://corrently.blog/post/weisweiler-am-tag-der-erneuerbaren-energien-2020/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2020 07:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/weisweiler-am-tag-der-erneuerbaren-energien-2020/</guid>
      <description>Weisweiler am späten Abend des 14.04.2020. Am Block E des Kraftwerks Weisweiler geht nicht mehr. Kein Strom wird erzeugt und noch ist unklar, wann die Kunden wieder Zappelstrom bekommen können. Erst für das Jahr 2021 ist die Stilllegung geplant, solange muss durchgehalten werden. So lange muss aus 1,2kg braunem Gold Kilo-Watt-Stunde für Kilo-Watt-Stunde ins Netz gedrückt werden und gleichzeitig aus den 130 Meter hohen Schornsteinen die Abgase dem Recycling in der Atomsphäre zugeführt werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Certificado - solange nicht im Kids Club der Pauschalreise</title>
      <link>https://corrently.blog/post/certificado-solange-nicht-im-kids-club-der-pauschalreise/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 12:04:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/certificado-solange-nicht-im-kids-club-der-pauschalreise/</guid>
      <description>Ist ja objektiv betrachet auch logisch, denn die Institutionen müssen prüfen, untersuchen und für gut erachten, dies alles kostet Zeit und Arbeit - und daher muss diesem ein monetärer Wert gleichgestellt werden.
Allerdings ist es als Start-up schwierig, zum einen die Voraussetzungen zu geben, da vieles viel Arbeit benötigt und die Manpower dann doch begrenzt ist. Zum anderen ist es als digitaler Ökostromanbieter, der wir sind, auch gar nicht unser Wunsch, mit anderen vergleichbar zu sein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kostenvorteil Ökostrom #Infografik</title>
      <link>https://corrently.blog/post/kostenvorteil-%C3%B6kostrom-infografik/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2020 10:48:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/kostenvorteil-%C3%B6kostrom-infografik/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transparenz kann man nicht sehen - ist aber wichtig um Regionalität zu erleben</title>
      <link>https://corrently.blog/post/transparenz-kann-man-nicht-sehen-ist-aber-wichtig-um-regionalit%C3%A4t-zu-erleben/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 22:07:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/transparenz-kann-man-nicht-sehen-ist-aber-wichtig-um-regionalit%C3%A4t-zu-erleben/</guid>
      <description>Gerade bei Ökostromtarifen wird häufig nur wenig Transparenz geschaffen. Mit unserem Grünstromerlebnis (Erklärvideo von Niko) wollen wir für unsere Kunden das Fenster im Raum sein, welches Transparenz schafft und einen echten Durchblick liefert.
Intransparenter (Öko)Strom Viele unserer Mitbewerber schaffen für ihre Kunden einen Raum, bei dem die Fenster vergessen wurden. An die Stelle, an der das Fenster sein sollte, werden Ausdrucke von Zertifikaten als Poster gehängt wie das OK-Power Siegel oder Robin Wood Logo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unterstützung von Hilfsorganisationen zu Corona-Zeiten</title>
      <link>https://corrently.blog/post/unterst%C3%BCtzung-von-hilfsorganisationen-zu-corona-zeiten/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2020 13:53:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/unterst%C3%BCtzung-von-hilfsorganisationen-zu-corona-zeiten/</guid>
      <description>Und wir hoffen auf weitere Hilfe - denn wir helfen gerne, allerdings spenden wir als Start-up viel lieber Zeit als Kosten, daher haben wir eine Crowdfunding-Kampagne gestartet und bitten um Unterstützung: startnext.com/status2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#CorrentlyTalk is released!</title>
      <link>https://corrently.blog/post/correntlytalk-is-released/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2020 07:47:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/correntlytalk-is-released/</guid>
      <description>Völlig klimaneutral, sogar klimapositiv kann man nämlich selbst im Bereich Energie sein - auch wenn eine Großküche dahintersteht, in der es oft hoch her geht. Egal, ob die Starkstrom-Nudelmaschine oder der Konvektomat. Gewerbe bedeutet nicht, dass man den Klimaschutz ignorieren kann. Und Toff zeigt, wie einfach es ist. Mit Corrently und seiner Klimabilanz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neue Woche. Neues Glück.</title>
      <link>https://corrently.blog/post/neue-woche-neues-gl%C3%BCck/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2020 09:03:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/neue-woche-neues-gl%C3%BCck/</guid>
      <description>Falls jemand ein gutes Rezept für die Kombination von Süßigkeiten und Alkohol unter veganen Bedingungen kennt - immer her damit.
Was diese Woche sonst noch so geht, das erfahrt ihr natürlich auch. Wir starten durch mit unserer Website stromdao.de und richten uns auf einen Relaunch des Corrently Designs ein. Das Logo bleibt, der Rest darf gehen. Quasi Frühjahrsputz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Friyaaaay</title>
      <link>https://corrently.blog/post/friyaaaay/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/friyaaaay/</guid>
      <description>Denn, egal wie man es dreht und wendet, SARS-CoV-2 hat uns gut im Griff. Deswegen sind Erik und Rebekka mit ihrer Arbeit im Krisenstab beschäftigt und Thorsten programmiert weiter an der App Status2 um weitere Einsatzeinheiten damit ausstatten zu können. Die App ist bereits in Nutzung, muss aber für unterschiedliche Organisationen mit unterschiedlichen Aufgaben zu dieser Zeit angepasst werden.
Somit wird dies unser Wochenendprogramm und wir sehen uns mit grünen Strom am Montag wieder - hoffentlich ausgeschlafen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ökostrom und etwas für das Klima tun. Geht das? #GrünstromErlebnis</title>
      <link>https://corrently.blog/post/%C3%B6kostrom-und-etwas-f%C3%BCr-das-klima-tun-geht-das-gr%C3%BCnstromerlebnis/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2020 21:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/%C3%B6kostrom-und-etwas-f%C3%BCr-das-klima-tun-geht-das-gr%C3%BCnstromerlebnis/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Summ summ summ...</title>
      <link>https://corrently.blog/post/summ-summ-summ/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2020 07:43:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/summ-summ-summ/</guid>
      <description>Währenddessen ziehen wir uns wieder hinein, denn nachdem gestern ein LiveTalk mit Steve von IGEMBB abgehalten wurde, ist heute Videodreh für die nächsten zwei #CorrentlyTalks angesagt&amp;hellip; Bleibt gespannt, wir starten nächste Woche durch und quasseln täglich. Entweder im CorrentlyTalk oder live zur Fragestunde unter https://meet.corrently.cloud/jetztGruen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bye, bye und moin!</title>
      <link>https://corrently.blog/post/bye-bye-und-moin/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 07:41:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/bye-bye-und-moin/</guid>
      <description>Das Licht geht zumindest für uns aus im Coworking-Bereich und unser eigenes Büro erwartet uns.
Allerdings warten wir tatsächlich noch drauf, denn da wir uns aufgrund der aktuellen Lage nicht physisch sehen, ziehen wir auch noch nicht in Mannheim ein. Sondern wir befinden uns ganz artig alle im Home Office.
Hier zumindest schonmal die Mannheimer Luft im Home Office.
Aber, sobald der Umzug ansteht, lassen wir euch das wissen und natürlich virtuell dran teilhaben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#stayathome</title>
      <link>https://corrently.blog/post/stayathome/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 12:40:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/stayathome/</guid>
      <description>Zum einen haben wir hier Manfred - unser Sprachrohr. Was für uns “business as usual” ist, übersetzt er in Artikel und wird nicht müde, mit uns zusammen die Energiewelt neu zu beleben.
Zum anderen, was haben wir heute gemacht: Wir haben das erste Interview zu unserer neuen Reihe #CorrentlyTalk aufgenommen. Dies ist nun in der Mediaabteilung im Schnitt und wird Euch in den nächsten Tagen präsentiert. Nur eins vorweg - Euch läuft hoffentlich bald das Wasser im Mund zusammen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coronakrise lässt Haushaltsstrompreise sinken #GrünstromErlebnis</title>
      <link>https://corrently.blog/post/coronakrise-l%C3%A4sst-haushaltsstrompreise-sinken-gr%C3%BCnstromerlebnis/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2020 12:25:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/coronakrise-l%C3%A4sst-haushaltsstrompreise-sinken-gr%C3%BCnstromerlebnis/</guid>
      <description>Kunden mit einem Corrently Tarif beziehen regionalen Strom und bauen parallel eine eigene Erzeugung auf. Der GrünstromIndex liefert ein scharfes Bild zu Strom aus regionalen Solar- und Windkraftanlagen. Davon profitieren nicht nur unsere Kunden, sondern auch das Klima.
Bei Corrently wird aus Ökostromnutzung von heute Erzeugung von morgen. Transparent und verlässlich ab dem ersten Tag. Wir glauben, dass Menschen, die aktiv mitbestimmen wie ihr Strom erzeugt wird und die genau wissen was mit ihren Stromkosten passiert, bewusster und nachhaltiger leben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#EarthHour - Flashmob für zu Hause - Samstag 28.03. 20:30 Uhr</title>
      <link>https://corrently.blog/post/earthhour-flashmob-f%C3%BCr-zu-hause-samstag-28-03-20-30-uhr/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 15:08:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/earthhour-flashmob-f%C3%BCr-zu-hause-samstag-28-03-20-30-uhr/</guid>
      <description>Viele Städte und Gemeinden haben in den letzten Monaten vor allem Restaurants angesprochen, um sich bei der jährlichen Aktion des WWF zu beteiligen. Nun sind die Restaurants, Bars und Clubs geschlossen und so droht eine eigentlich sinnvolle Aktion ins Wasser zu fallen. Die zuständige Koordinatorin der Stadt Wiesloch hatte mir heute Vormittag berichtet, dass man in der Weinstadt nicht einmal sicher ist, ob überhaupt jemand teilnehmen wird.
Als vor vielen Jahren das erste Mal zur Earth Hour aufgerufen wurde, hatte man noch Angst, dass das Stromnetz zusammenbrechen würde (s.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Warum wir jetzt Dich brauchen!</title>
      <link>https://corrently.blog/post/warum-wir-jetzt-dich-brauchen/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 23:02:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/warum-wir-jetzt-dich-brauchen/</guid>
      <description>Der 3-Jahresplan der STROMDAO hatte vorgesehen, dass wir im März/April 2020 den höchsten Schuldenstand haben. Der Plan war es, dass wir parallel zum organischen Wachstum des Endkundengeschäftes die laufenden Kosten durch Beratung von Stadtwerken decken.
Seit Anfang dieser Woche arbeitet nun das gesamte Team nur noch für das Endkundengeschäft, da Abnahmetermine verschoben und Projekte pausiert oder extrem verlangsamt wurden. Bei Lichte betrachtet müssen wir mit Umsatz aus dem B2B Geschäft von einer roten Null (durch Zahlungsausfälle) rechnen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Energiewende: Gestalten und Geld sparen. Wie soll das gehen? #Video</title>
      <link>https://corrently.blog/post/energiewende-gestalten-und-geld-sparen-wie-soll-das-gehen-video/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Mar 2020 12:52:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/energiewende-gestalten-und-geld-sparen-wie-soll-das-gehen-video/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Per APP zum Klimaretter</title>
      <link>https://corrently.blog/post/per-app-zum-klimaretter/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2020 17:33:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/per-app-zum-klimaretter/</guid>
      <description>Am Dienstag, den 11.02. beginnt das alljährliche Stelldichein der Energiewelt auf E-World in Essen. Sobald sich die Tore für die Besucher öffnen, wird die neue Corrently-App für registrierte Beta-Tester freigeschaltet.
Highlights
 Klimaneutral durch Verbrauchsplanung Kostenlose Kompensation der CO2-Emissionen Echtzeit Berechnung über GrünstromIndex Förderung der lokalen Stromerzeugung aus Erneuerbaren Energien  Startet man die neue Corrently-App, so wird man zunächst nach seinem Jahresstromverbrauch und der Postleitzahl gefragt. Mehr sensible Daten werden nicht benötigt, um eine Ermittlung des CO2-Ausstoßes vorzunehmen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Discovergy Zähler: CO2 Fußabdruck eines Stromanschlusses</title>
      <link>https://corrently.blog/post/discovergy-z%C3%A4hler-co2-fu%C3%9Fabdruck-eines-stromanschlusses/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2019 12:25:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/discovergy-z%C3%A4hler-co2-fu%C3%9Fabdruck-eines-stromanschlusses/</guid>
      <description>Zunächst muss man feststellen, dass auch bei einem Ökostromtarif der Strom nicht frei von Kohlendioxid ist. Ein solcher Tarif garantiert lediglich, dass bei der Erzeugung kein CO2 freigesetzt wird. Grund hierfür sind die Netzverluste, die bei weiten Transportstrecken entstehen (Details in diesem Beitrag).
Wer einen Discovergy Zähler verbaut hat, für den ist ein vollständiges Lastprofil vorhanden, was nicht mehr und nicht weniger bedeutet, dass man genau feststellen kann, zu welcher Uhrzeit welcher Stromverbrauch vorhanden gewesen ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ein Wald entsteht aus Ökostrom</title>
      <link>https://corrently.blog/post/ein-wald-entsteht-aus-%C3%B6kostrom/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 12:54:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/ein-wald-entsteht-aus-%C3%B6kostrom/</guid>
      <description>Ökostrom ist grün und Ökostrom ist CO2 neutral, denn er wird aus regenerativen Energien gewonnen. „Das stimmt so nicht ganz“, erklärt Stromdao Geschäftsführer Zoerner: „Ja, Ökostrom ist prinzipiell CO2 neutral. Natürlich gibt es immer eine CO2 Belastung, die bei der Produktion und Installation von Komponenten und Anlage entsteht, aber das ist nicht das entscheidende. Die entscheidende CO2 Belastung bei Ökostrom entsteht durch den Transport des Stroms im Netz. Kunden, die in München Ökostrom aus Hamburg verbrauchen, müssen hohe Stromverluste hinnehmen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klimaschutz: Wie Leyen warten oder gleich aktiv werden?</title>
      <link>https://corrently.blog/post/klimaschutz-wie-leyen-warten-oder-gleich-aktiv-werden/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 09:11:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/klimaschutz-wie-leyen-warten-oder-gleich-aktiv-werden/</guid>
      <description>600 kg CO2 sollte jede Person pro Jahr maximal verursachen, um die Klimakrise heute noch aufzuhalten.
Ein Singlehaushalt mit einem konventionellen Stromtarif verursacht bei einem Jahresverbrauch von 1.400 Kilo-Watt-Stunden 726 kg CO2. Dies zu Kompensieren kostet unter 5€ (im Jahr)!
Man muss es nur machen: https://corrently.de/co2.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ökostrom gleich Ökostrom?!</title>
      <link>https://corrently.blog/post/%C3%B6kostrom-gleich-%C3%B6kostrom/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 16:23:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/%C3%B6kostrom-gleich-%C3%B6kostrom/</guid>
      <description>Da ist dann der Schritt zum Wechsel von Graustrom aus fossilen Kraft - oder (noch) Atromkraftwerken zu Ökostrom schonmal ein leichter. Ein Klick und schwupps, schon steht das gute Gewissen ein bisschen besser dar. Das reicht auch jetzt dann erstmal in der Vorweihnachtszeit.
Leider wird bei der Suche dann der einfache und leichte Weg gewählt, zum Vergleichsportal, dann bitte doch noch einen nicht ganz so teuren Stromanbieter, vielleicht einen, der dank großem Marketingbudget sogar bekannt ist und gut ist es für die nächsten zwei Jahre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stromkonto zeigt, woher der Grünstrom an dunklen Tagen kommt</title>
      <link>https://corrently.blog/post/stromkonto-zeigt-woher-der-strom-gr%C3%BCnstrom-kommt/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:09:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/stromkonto-zeigt-woher-der-strom-gr%C3%BCnstrom-kommt/</guid>
      <description>Das Stromkonto bietet den Corrently-Kunden ein hohes Maß an Transparenz. Auch wenn der Namen eher so klingt, als ob es nur um Geld gehen würde - man also die Kosten im Blick behält, so ist dies bei einer sicheren und sauberen Stromversorgung nur ein Teil des Mehrwertes.
Durch die Verwendung des GrünstromIndex und die Abrechnung nahezu in Echtzeit funktionierende Zuordnung von Verfügbarkeiten zu Bedarf, kann auch der Energiefluß mit hoher Transparenz veranschaulicht werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catering ist energieintensiv</title>
      <link>https://corrently.blog/post/catering-ist-energieintensiv/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:29:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/catering-ist-energieintensiv/</guid>
      <description>Das Heidelberger Unternehmen Toffs Catering arbeitet seit August mit dem Stromtarif Corrently, bezieht Ökostrom aus der Region und als Incentives Anteile an Photovoltaikanlagen. Dadurch senkt das Unternehmen mit zunehmendem Ökostromverbrauch kontinuierlich seinen Stromverbrauch, den CO2-Fußabdruck und letztlich seine Energiekosten. Die Produktion wird langfristig nahezu CO2-neutral.
Corrently funktioniert bundesweit und ist eine echte Neuheit auf dem Energiemarkt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12 Cent/kWh nach Auslaufen der EEG Vergütung</title>
      <link>https://corrently.blog/post/12-cent-kwh-nach-auslaufen-der-eeg-verg%C3%BCtung/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 22:18:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/12-cent-kwh-nach-auslaufen-der-eeg-verg%C3%BCtung/</guid>
      <description>Den Rückbau herbeireden&amp;hellip;  Anders als im 20-jährigen Förderzeitraum kann der Betreiber der Photovoltaikanlage in dem Fall nur den auf dem Strommarkt zu erzielenden Erlös einstreichen. (MVV Partner Blog)
 Es ist nicht sonderlich verwunderlich, dass gerade die mittelgroßen Versorger ein Folgegeschäft generieren wollen. Vor 20 Jahren hatte man auch schon versucht mit Netzentgelten und Gebühren die Pioniere der Energiewende zur Kasse zu bitten.
Versorger wie die Mannheimer MVV haben in den letzten Jahren selbst Angebote für Photovoltaikanlagen und Heimspeicher geschaffen und mussten im Zuge dieses Angebotes ein Netzwerk von Dienstleistern aufbauen, die beim Kunden die Montage vornehmen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tübingen testet Grünstromtarif für regionale Erzeugung und Verbrauch</title>
      <link>https://corrently.blog/post/t%C3%BCbingen-testet-gr%C3%BCnstromtarif-f%C3%BCr-regionale-erzeugung-und-verbrauch/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 12:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/t%C3%BCbingen-testet-gr%C3%BCnstromtarif-f%C3%BCr-regionale-erzeugung-und-verbrauch/</guid>
      <description>„Das ist Energiewende pur und aktiver Klimaschutz, der Spaß macht. Mit dem neuen Tarif können unsere Kunden mit ihrem Verbraucherverhalten aktiven Klimaschutz betreiben und Ökostrom aus der Region fördern. Das ist eine richtig gute Sache“,
 
freut sich Sebastian Rudischer, Abteilungseiter Vertrieb und Service von den Tübinger Stadtwerken.
Wie bereits bei den Stadtwerken Eberbach sehen Stromkunden wann in ihrer Region das Ökostromangebot groß ist. Dann ist es Zeit Verbraucher einzuschalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rebekka und Kai haben geheiratet! Alles Gute von der STROMDAO</title>
      <link>https://corrently.blog/post/rebekka-und-kai-haben-geheiratet-alles-gute-von-der-stromdao/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/rebekka-und-kai-haben-geheiratet-alles-gute-von-der-stromdao/</guid>
      <description>zu Eurem heutigen Ehrentag gratulieren ganz herzlich
Manfred, Frau Klein, Manu, Manuel, Johannes, Lyna und Thorsten</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bewerbung für Elevator Pitch</title>
      <link>https://corrently.blog/post/bewerbung-f%C3%BCr-elevator-pitch/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 12:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/bewerbung-f%C3%BCr-elevator-pitch/</guid>
      <description>„Baden-Württemberg braucht innovative und engagierte Existenzgründerinnen und -gründer, die die Zukunft unserer mittelständisch geprägten Wirtschaft mitgestalten. Mit unserem ‚Start-up BW Elevator Pitch‘ zeigen und fördern wir die Vielfalt unserer Gründungslandschaft im Land: Hier treten Gründungen mit etablierten Geschäftsmodellen gegen kreative Tüftler und innovative Start-ups an“,
 
erklärte Wirtschaftsministerin Dr. Nicole Hoffmeister-Kraut zum Bewerbungsstart der neuen Runde des Elevator Pitches.
Es ist bereits die siebte Runde des Formats, bei dem 15 Veranstaltungen von diesem Herbst bis in den Sommer 2020 geplant sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guter Strom ist Ökostrom aus der Nachbarschaft</title>
      <link>https://corrently.blog/post/guter-strom-kommt-ist-%C3%B6kostrom-aus-der-nachbarschaft/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 10:10:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/guter-strom-kommt-ist-%C3%B6kostrom-aus-der-nachbarschaft/</guid>
      <description>Bei Corrently Ökostrom haben wir uns zum Ziel gesetzt unter 100 Kilometer zu jedem Zeitpunkt zu bleiben. Das bedeutet auch in der Nacht, wenn zum Beispiel die Solarenergie nicht zur Stromerzeugung helfen kann.
In einer zunehmend dezentralen Energiewelt wird ein Indikator benötigt, der hochdynamisch die Einhaltung von gesteckten Zielen anzeigt. Transparenz bei den sogenannten Dispatches ist dabei einer der wichtigsten Voraussetzungen für echte Nachhaltigkeit.
Auf der Seite des GrünstromIndex wird von der STROMDAO rund um die Uhr an jedem Tag die aktiven Zuordnungen zwischen Erzeugung und Verbrauch angezeigt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unsere Bürger  - Unser Stadtwerk</title>
      <link>https://corrently.blog/post/unsere-b%C3%BCrger-unser-stadtwerk/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 20:01:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/unsere-b%C3%BCrger-unser-stadtwerk/</guid>
      <description>Mit dem Servicepaket rund um den GrünstromIndex reagiert die STROMDAO auf die Nachfrage nach Lösungen für eine Zeit nach dem EEG und dem Wunsch nach mehr Regionalität und Bürgerbezug.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strompreisbremse mit Corrently</title>
      <link>https://corrently.blog/post/strompreisbremse-mit-corrently-1/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 07:39:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/strompreisbremse-mit-corrently-1/</guid>
      <description>Strompreis bremsen
Eigenheimbesitzer können mit einer Photovoltaikanlage auf dem Dach Solarstrom erzeugen und ihren Stromverbrauch senken. Mit einem Stromspeicher in Kombination mit der Photovoltaik sogar noch mehr, bis auf 30 % im Mittel.
Für Mieter ist das nicht möglich, eventuell mit einer Mieterstromanlage, aber das Verfahren der Genehmigung ist komplex. Was wäre, wenn ein Stromtarif beim Ökostromanbieter zu Eigentum an einer Ökostromerzeugungsanlage führt und zur Kostenbremse wird?
Ökostromtarif als Strompreisbremse</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strompreisbremse mit Corrently</title>
      <link>https://corrently.blog/post/strompreisbremse-mit-corrently/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 07:39:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/strompreisbremse-mit-corrently/</guid>
      <description>Strompreis bremsen
Eigenheimbesitzer können mit einer Photovoltaikanlage auf dem Dach Solarstrom erzeugen und ihren Stromverbrauch senken. Mit einem Stromspeicher in Kombination mit der Photovoltaik sogar noch mehr, bis auf 30 % im Mittel.
Für Mieter ist das nicht möglich, eventuell mit einer Mieterstromanlage, aber das Verfahren der Genehmigung ist komplex. Was wäre, wenn ein Stromtarif beim Ökostromanbieter zu Eigentum an einer Ökostromerzeugungsanlage führt und zur Kostenbremse wird?
Ökostromtarif als Strompreisbremse</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aktiver Klimaschutz mit zeitvariablem Stromtarif</title>
      <link>https://corrently.blog/post/aktiver-klimaschutz-mit-zeitvariablem-stromtarif/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2019 07:39:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/aktiver-klimaschutz-mit-zeitvariablem-stromtarif/</guid>
      <description>Die Energiewende ist neben der Umstellung der Erzeugung von fossile auf erneuerbare Energien auch eine Umstellung von einer zentralen auf eine dezentrale Erzeugung. Folglich müssten auch Stromtarife die wachsende dezentrale ökologische Erzeugung von Energie abbilden. Das ist aber nicht der Fall. Regionale Erzeugung und Verbrauch gehen noch immer getrennte Wege.
Wir haben einen Stromtarif entwickelt, bei dem Verbraucher an einem einfachen GrünstromIndex sehen, wie viel Ökostrom in der Region produziert wird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EnergiePreise und Strom sind CO2 Preise</title>
      <link>https://corrently.blog/post/energiepreise-und-strom-sind-co2-preise/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2019 13:55:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/energiepreise-und-strom-sind-co2-preise/</guid>
      <description>Schon fast täglich bin erstaunt, dass gerade die Macher des aktiven Klimaschutzes beim Thema Strom das offensichtliche nicht verstanden haben. Egal welches Modell man ihnen vorschlägt, wie man Strom von Erzeugung zum Nutzer finanziell abrechnet, steht am Ende immer die Feststellung: Wenn die Kilo-Watt-Stunde mir nichts bringt, dann ist der Lösungsweg falsch.
Versuchen wir es einfach, so wie bei Corrently:
Ich biete Dir an, dass ich einen Teil Deiner Erzeugungsanlage miete.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aus Ökostrom wird Klimaschutz</title>
      <link>https://corrently.blog/post/aus-%C3%B6kostrom-wird-klimaschutz/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 09:45:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/aus-%C3%B6kostrom-wird-klimaschutz/</guid>
      <description>Stromsee - die graue Brühe Das Stromnetz kann man sich wie ein See vorstellen, der viele Zu- und Abläufe hat. Der Wasserstand muss immer gleich sein und kann zum Beispiel über die Netzfrequenz abgelesen werden. Die Zuläufe sind klimaschonende Windkraftanlagen, Photovoltaikanlagen, Wasserkaft - aber eben auch Kohlekraftwerke. Da alle Zuläufe eine Berechtigung haben in das Netz einzuspeisen, werden sie selbständig konstant den Wasserstand (die Netzfrequenz) kontrollieren und mehr oder weniger einspeisen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ökostrom bestellt - Kohle geliefert bekommen</title>
      <link>https://corrently.blog/post/%C3%B6kostrom-bestellt-kohle-geliefert-bekommen/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2019 13:29:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/%C3%B6kostrom-bestellt-kohle-geliefert-bekommen/</guid>
      <description>Bei Corrently Stromtarifen ist dies anders. Um bei der Analogie zum Paketdienst zu bleiben, wird bei Corrently der Strom zwar immer noch an einen Paketdienst übergeben. Bei Ihnen am Netzanschluss wird aber geschaut, welche Pakete der Bote im Auto hat und entsprechend gezählt, wie viele grüne Päckchen und wie viele graue Päckchen er im Wagen hat und an Sie übergeben hat.
Möglich wird dies durch die Verwendung des GrünstromIndex, der die Beladungslisten des lokalen Zustellers (Verteilnetz) in den kommenden 24-36 Stunden kennt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Welche Strecke legt mein Strom zurück?</title>
      <link>https://corrently.blog/post/welche-strecke-legt-mein-strom-zur%C3%BCck/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 06:55:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/welche-strecke-legt-mein-strom-zur%C3%BCck/</guid>
      <description>Unter www.gruenstromindex.de werden die wichtigsten Kennzahlen des Netzbetriebes ausgegeben. Die durchschnittliche Entfernung zwischen Erzeugung und Verbrauch liegt dabei meist unter 50km. Die im Hintergrund stattfindenden Optimierungen sorgen dafür, dass Gebiete, welche gerade sehr viel grünen Strom haben selbständig ein Gebiet finden, welches gerade höheren Verbrauch, aber keine Erzeugung haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Warten auf das Strompreissignal</title>
      <link>https://corrently.blog/post/warten-auf-das-strompreissignal/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 13:09:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/warten-auf-das-strompreissignal/</guid>
      <description>Einmal am Tag ist es soweit! Der Zeitpunkt, an dem für diesen Tag die meiste Energie aus lokalen Erneuerbaren Energieträgern stammt. Sozusagen die grüne Stunde des Tages. Der GrünstromIndex hat den Tageshöchstwert in Münster erreicht. Es ist der Zeitpunkt, an dem weniger Brennstoffe für die Stromerzeugung benötigt werden, wie zu anderen Zeiten des heutigen Tages. Ein Zeitpunkt, auf denen die intelligenten Helfer des Alltags gewartet haben. In einem Corrently Stromprodukt sollte möglichst viel Stromverbrauch in die &amp;ldquo;grünen Stunden&amp;rdquo; verlegt werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Keinen GrünstromIndex bei IFTTT</title>
      <link>https://corrently.blog/post/keinen-gr%C3%BCnstromindex-bei-ifttt/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 18:29:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/keinen-gr%C3%BCnstromindex-bei-ifttt/</guid>
      <description>Achja, fertig ist alles:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Computer Bild 6/2019: Strom teilen per Blockchain</title>
      <link>https://corrently.blog/post/computer-bild-6-2019-strom-teilen-per-blockchain/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2019 15:07:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/computer-bild-6-2019-strom-teilen-per-blockchain/</guid>
      <description>Ergänzt sei noch gesagt, dass die Gutschrift auf Basis des GrünstromIndex direkt auf dem Stromkonto der Stromkunden geschieht. Ein solches Stromkonto bekommt man nicht nur in unseren Tarifen, sondern kann es theoretisch bei jedem Stromanbieter bekommen, der dieses unterstützt.
Durch das Stromkonto wird die Komplexität der Blockchain für den Stromkunden deutlich reduziert. Für den Nutzer ist die Blockchain lediglich das Werkzeug, welches seine Werte festhält, wie der Panzerschrank das Bargeld bei der Bank.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interview: Energiema­nage­ment trifft Blockchain</title>
      <link>https://corrently.blog/post/interview-energiemanagement-trifft-blockchain/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 11:27:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/interview-energiemanagement-trifft-blockchain/</guid>
      <description>Vor einigen Wochen hatten wir Corrently im Kontext von OpenEMS in einem Interview vorgestellt. Der vollständige Beitrag ist nun im Ferchau Blog erschienen.
In einem modernen Haushalt ist die barriere­freie Zusammen­ar­beit der Komponenten zum Nutzen der Kunden von höchster Wichtigkeit. Dabei sind nicht nur Hardwarekomponenten entscheidend, sondern auch die Infrastruktur (Netzanschluss, PV-Anlage,&amp;hellip;) sowie die Vertragswerke.
Bei der Entwicklung des Stromkonto bildeten flexible Regelwerke aus Stromliefervertrag, Nutzungsverträge oder Contracting die Regeln, welche dann in den Hardwarekomponenten umgesetzt werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kohleausstieg mit Blockchain und Stromprodukt selbst organisieren!</title>
      <link>https://corrently.blog/post/kohleausstieg-mit-blockchain-und-stromprodukt-selbst-organisieren/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 12:09:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/kohleausstieg-mit-blockchain-und-stromprodukt-selbst-organisieren/</guid>
      <description>Abseits von Klimaschutz und Ideologie ist die Kohleverstromung in einem Industrieland wie Deutschland rein aus wirtschaftlichen Gründen ein Auslaufmodell. Der Nachteil bei einer regulierten Umverteilung von großen Geldmengen ist, dass diese nicht dort ankommen, wo sie gewünscht sind. Geldströme, wie sie aus der Quelle der Stromzahler kommen, haben Verlustmengen in Verwaltung, Managergehältern und natürlich auch Renditeerwartungen der Investoren. Kein Wunder, dass eine Kohlekommission an Bürger und Wirtschaft vorbei entscheidet. Zukunftsfähig geht anders!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alexa, frage Corrently wann der Strom günstig ist!</title>
      <link>https://corrently.blog/post/alexa-frage-corrently-wann-der-strom-g%C3%BCnstig-ist/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 23:51:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/alexa-frage-corrently-wann-der-strom-g%C3%BCnstig-ist/</guid>
      <description>Der Grünstromindex hat sich in den letzten Jahren etabliert als Kennzahl für nachhaltige Stromnutzung, die zum Beispiel für denErfolg der E-Mobilität von entscheidender Bedeutung ist. Mit einem Wert zwischen 0 und 100 gibt der Index für jeden Ort in Deutschland an, wie effizient in den kommenden 36 Stunden der Strom aus brennstofffreier Erzeugung gedeckt werden kann. Ein Wert von 100 entspricht dabei der maximalen Erzeugung an einem Ort bei gleichzeitiger Berücksichtigung des lokalen Stromverbrauchs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stromprodukt</title>
      <link>https://corrently.blog/post/stromprodukt/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2019 19:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/stromprodukt/</guid>
      <description>Als wir mit Corrently auf den Markt gegangen sind, hatten wir uns lange überlegt, wie wir das Kund nun nennen können. Immer wurden wir mit Stromtarifen verglichen und natürlich sofort mit dem nächsten Knaller-Angebot auf einer der Vergleichsplattformen konfrontiert.
Ein Stromprodukt beinhaltet auch einen Stromtarif, soweit so richtig! Aber gehört die PV-Anlage auf dem Dach, die Ladung des E-Mobils, die Steuerung des Heimes mit der Alexa und natürlich die Wärmepumpe nicht auch zum Produkt Strom dazu?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zeitvariable Stromtarife</title>
      <link>https://corrently.blog/post/zeitvariable-stromtarife/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2018 01:08:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/zeitvariable-stromtarife/</guid>
      <description>Lange Zeit war es in Deutschland nur den Gewerbekunden vorbehalten, in die Vorzüge eines variablen Stromtarif zu bekommen. Private Stromkunden, mussten selbst dann tief in die Tasche greifen, wenn ein Überangebot an Sonne- und Windkraft dafür sorgte, dass sogar an der Strombörse in negativer Strompreis entstand.
Mit einem Corrently-Tarif können auch private Stromkunden die Vorteile der Stromerzeugung ohne Brennstoffkosten genießen. Im Tarif vereinbart ist der maximale Strompreis, der je Kilo-Watt-Stunde zu zahlen ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corrently bringt Dein Kraftwerk aufs Handy</title>
      <link>https://corrently.blog/post/corrently-bringt-dein-kraftwerk-aufs-handy/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2018 03:16:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/corrently-bringt-dein-kraftwerk-aufs-handy/</guid>
      <description>Wer beim Stichwort &amp;ldquo;Blockchain&amp;rdquo; nur an Kryptowärungen wie den Bitcoin denkt, der sollte seinen Horizont unbedingt erweitern. Die Technologie steht für weit mehr als die allseits bekannte Kryptowährung Bitcoin. Denn hinter der Blockchain steckt eine revolutionäre Technologie, die nachhaltiges Wirtschaften ermöglicht. Die App von STROMDAO, die bislang für alle Andoid-Geräte verfügbar ist, wendet diese Technologie jetzt auch auf den Ökostrom Sektor an. Die App stellt seinen Nutzern einen Stromtarif zur Verfügung, mit dem man sich im Prinzip sein eigenes Kraftwerk bauen kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klaus T. - Strom vertreiben nicht Kunden</title>
      <link>https://corrently.blog/post/klaus-t-stromvertreiben-nicht-kunden/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Nov 2018 10:03:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/klaus-t-stromvertreiben-nicht-kunden/</guid>
      <description>Seine Ehefrau schätzt an ihm, dass er immer ein offenes Ohr hat. Egal, ob er beruflich auf einer Veranstaltung ist - oder in der Freizeit für den Verein - Klaus wird als die Person angesehen, die sich mit Strom auskennt. Es verwundert wenig, dass er viel über Photovoltaikanlagen, Heimspeicher und E-Mobilität gefragt wird. Für seine Vertrauten gehört dies alles zu ihrer individuellen Stromversorgung.
 &amp;ldquo;Strom ist weit mehr als nur ein Tarif.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melina &amp; Jonas F. - Nichts darf schiefgehen</title>
      <link>https://corrently.blog/post/melina-jonas-f-nichts-darf-schiefgehen/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Nov 2018 09:22:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/melina-jonas-f-nichts-darf-schiefgehen/</guid>
      <description>Es ist eine Lebensplanung wie aus dem Buche. Nach dem Studium der erste feste Job; es war die richtige Zeit um mit Nestbau zu beginnen. Eine Photovoltaikanlage auf dem Dach, ein Speicher im Keller war nicht nur &amp;ldquo;günstig&amp;rdquo; beim Bau gleich mitzufinanzieren, sondern sollte auch unabhängiger machen vom Stromversorger.
 &amp;ldquo;Begriffe wie Eigenstrom und Autarkie klangen damals genau wie unser Ding&amp;rdquo;, erinnert sich Melina und Jonas ergänzt &amp;ldquo;Wir wollten mit Sonnenstrom vom eigenen Dach aber auch die richtige Entscheidung treffen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hildegard M. - Angst vor Altersarmut </title>
      <link>https://corrently.blog/post/hildegard-m-angst-vor-altersarmut/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 15:28:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/hildegard-m-angst-vor-altersarmut/</guid>
      <description>Sie war damals eine der ersten in ihrer Nachbarschaft, die sich eine Solar-Anlage auf das Dach montierte. Die beiden Kinder waren gerade in der Pubertät und es war absehbar, dass diese irgendwann ausziehen werden. Es war die Zeit, als man Nachhaltigkeit noch nicht in jeder zweiten Medienmeldung lesen musste, und Energiewende noch nicht so das große Politikum war. Eine sorglose Entscheidung war es damals, erinnert sich Hildegard heute.
Die Kinder sind aus dem Haus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corrently - der Stromtarif der dir DEIN Kraftwerk baut!</title>
      <link>https://corrently.blog/post/corrently-der-stromtarif-der-dir-dein-kraftwerk-baut/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 15:21:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/corrently-der-stromtarif-der-dir-dein-kraftwerk-baut/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corrently Slides (English)</title>
      <link>https://corrently.blog/post/corrently-slides-english/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 23:55:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/corrently-slides-english/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>STROMDAO wird Gründungsmitglied der OpenEMS Foundation</title>
      <link>https://corrently.blog/post/stromdao-wird-gr%C3%BCndungsmitglied-der-openems-foundation/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 09:10:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/stromdao-wird-gr%C3%BCndungsmitglied-der-openems-foundation/</guid>
      <description>(Mauer/Deggendorf 15.11.2018) Nichts geringeres als ein Betriebssystem für die Energiewende will die OpenEMS Foundation schaffen. Ziel ist es, die einzelnen Komponenten des Energiesystems ohne Barrieren, vernetzt miteinander interagieren können. Wird dies sichergestellt, dann können au ganz neue Anwendungen entstehen. Als Gründungsmitglied bringt die STROMDAO nicht nur ihre Expertise beim Einsatz von Blockchain Technologie in der Energiewirtschaft, sondern vor allem einen in den letzten 2 Jahren entwickelten Open-Source-Software Stack ein. „Der dezentrale Leistungsmarkt, wie wir ihn in unseren Stromtarifen umgesetzt haben, wird erst dann bestehende Stromprodukte mit Kilo-Watt-Stundenpreisen nachhaltig verdrängen, wenn die hierfür notwendigen Schnittstellen nicht nur von uns bedient werden“, meint Geschäftsführer Thorsten Zoerner und ergänzt „Beim Austausch in der OpenEMS Foundation sehen wir eine Chance die Energiewende auch im Zeitalter der Digitalisierung zum Exportschlager zu machen“.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gehacktes: IoT für die Energiewirtschaft</title>
      <link>https://corrently.blog/post/gehacktes-iot-f%C3%BCr-die-energiewirtschaft/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2018 00:52:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/gehacktes-iot-f%C3%BCr-die-energiewirtschaft/</guid>
      <description>API Endpunkt
https://app.corrently.de/api/iot
Schreiben des Wertes 1337 für ein neues Gerät:
https://app.corrently.de/api/iot?value=1337
Response
{result: { value: 1337, account: &amp;quot;0xF7454C82dFa3dde41c9b475a8704E931C3e0D59a&amp;quot;, signature:&amp;quot;0x637ebe2915cba3aa47ea157da1b2e51d727ab67632e281f65e4fa1fd082c4b0528a444a7a36e429b805feab920458b9a333faf63f7d7af4c1c6f3528f3892e1a1c&amp;quot; }} Aktualisieren des Wertes auf 1338:
https://app.corrently.de/api/iot?value=1338&amp;amp;account=0xF7454C82dFa3dde41c9b475a8704E931C3e0D59a&amp;amp;signature=0x637...
Als Signature wird die beim initialen setzen des Wertes gelieferte Signatur angegeben sowie der Account. Der Wert muss zwingend ein Zahlenwert sein.
Der Abruf eines Wertes erfolgt allein durch Angabe des Accounts:
https://app.corrently.de/api/iot?account=0xF7454C82dFa3dde41c9b475a8704E931C3e0D59a
Zur vereinfachten Aktualisierung kann der Parameter &amp;ldquo;secret&amp;rdquo; bei einer Aktualisierung anstelle der Signatur angegeben werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das Kreditkarten-Kraftwerk</title>
      <link>https://corrently.blog/post/das-kreditkarten-kraftwerk/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Nov 2018 11:12:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/das-kreditkarten-kraftwerk/</guid>
      <description>Die Energiewende geht voran - immer mehr Windkraft- und Solaranlagen ersetzen die kohleschürfenden Dinosaurier. Doch unabhängig von der Energieart (Wind, Sonne, Kohle) sind Kraftwerke groß, sehr groß sogar. Wie kommen wir also auf das &amp;ldquo;Kraftwerk im Kreditkartenformat&amp;rdquo;?
Antwort: mit dem Corrently Stromtarif. Und zwar so: der Stromtarif &amp;ldquo;Corrently&amp;rdquo; ist wie es der Name bereits sagt ein Stromtarif und kann demnach auch ganz analog zu bekannten Stromtarifen abgeschlossen werden (https://app.corrently.de/tarif.html). Der frisch gebackene Stromkunde erhält jetzt für jede verbrauchte Kilowattstunde Strom einen Bonuspunkt (=Corrently).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die &#34;K&#34;-Frage: Konferenzen oder Kundennutzen</title>
      <link>https://corrently.blog/post/die-k-frage-konferenzen-oder-kundennutzen/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Nov 2018 08:56:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/die-k-frage-konferenzen-oder-kundennutzen/</guid>
      <description>Anders als viele andere StartUps ist die StromDAO nur selten auf Konferenzen vertreten. &amp;ldquo;Warum?&amp;rdquo; möchte sicherlich viele von Ihnen nun fragen. Konferenzen sind schließlich ein Ort des Austauschs, des Networkings und des gemeinsamen Brainstorming. Und in keinem der Punkte möchte ich widersprechen. Doch es gibt nur wenige Events auf denen neue Wege gedacht werden wie wir Sie mit unseren Kunden bereits gehen.
Wie schon die Geschichte des &amp;ldquo;Ei des Kolumbus&amp;rdquo; zeigt, gibt es einen eklatanten Unterschied zwischen Wollen und Machen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Banking braucht man - Banken nicht! Und so verhält es sich auch mit Stromversorgern...</title>
      <link>https://corrently.blog/post/banking-braucht-man-banken-nicht-und-so-verh%C3%A4lt-es-sich-auch-mit-stromversorgern/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 14:46:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/banking-braucht-man-banken-nicht-und-so-verh%C3%A4lt-es-sich-auch-mit-stromversorgern/</guid>
      <description>Warum gehen Sie zur Bank? Falls Sie nicht dort arbeiten ist der Grund so trivial wie aussagekräftig - Sie benötigen Geld. Entweder um im Rewe um die Ecke Bananen zu kaufen oder einen Kredit für einen Hausbau zu beantragen. Und wann waren Sie das letzte Mal bei ihrem Stromversorger? Wahrscheinlich ist das schon eine Weile her, denn die einmalige Begleichung der Stromabrechnung am Ende des Jahres ist mehr lästige Pflichtübung als Vergnügen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corrently ist dein Eigen</title>
      <link>https://corrently.blog/post/corrently-ist-dein-eigen/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 23:34:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/corrently-ist-dein-eigen/</guid>
      <description>Corrently ist der Stromtarif des Unternehmens StromDAO. Und er unterscheidet sich wesentlich von bisherigen Stromtarifen. Denn das bisherige Unterscheidungsmerkmal ist vor allem der Preis (Ökostrom ist meist der “Premiumstrom”). Doch ganz ehrlich: für den Kunden kommt der Strom aus der Steckdose. Was haben wir also anders gemacht mit unserem “Corrently” Stromtarif?
Bei angenommenen 50€ im Monat als Abschlag für Strom bekommt ein Stromkunde bisher als Gegenleistung Strom - easy as that.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BDEW wählt Notruf zur Zahl der Woche</title>
      <link>https://corrently.blog/post/bdew-w%C3%A4hlt-notruf-zur-zahl-der-woche/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 19:52:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/bdew-w%C3%A4hlt-notruf-zur-zahl-der-woche/</guid>
      <description>. . . In den vergangenen Jahren haben Steuern, Abgaben und Umlagen auf den Strompreis deutlich zugenommen. Seit 2006 stieg die Abgaben-, Umlagen- und Steuerbelastung für alle Stromkunden um 110 Prozent. Mehr als 35 Milliarden Euro zahlen Verbraucher hierfür im Jahr 2018. Der Anteil der staatlichen Abgaben am Haushaltskunden-Strompreis beträgt inzwischen 54,2 Prozent. Die Netzentgelte haben einen Anteil von durchschnittlich 24,7 Prozent, Strombeschaffung und Vertrieb schlagen mit 21,1 Prozent zu Buche&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corrently - den Strommmarkt von unten denken!</title>
      <link>https://corrently.blog/post/corrently-den-strommmarkt-von-unten-denken/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 13:47:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/corrently-den-strommmarkt-von-unten-denken/</guid>
      <description>Corrently ist ein Stromtarif der es jedem einzelnen von uns (ja von uns einfach Stromkunden und nicht den großen Playern im Strommarkt) ermöglicht seinen Strom selbst zu erzeugen. Ohne Greenwashing und im wörtlichen Sinne!
Heute sind der Stromverbrauch und die Beteiligung an einem Wind- oder Solarkraftwerk zwei getrennte Dinge. Und bei beide Vorgänge sind meilenweit von der oft gelobten Künstlichen Intelligenz o.ä. entfernt. Unserem Stromversorger zahlen wir einen monatlichen Abschlag - und zwar völlig unabhängig davon was wir tatsächlich an Strom konsumiert haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stromtarif, der für Dich Werte schafft </title>
      <link>https://corrently.blog/post/stromtarif-der-f%C3%BCr-dich-werte-schafft/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 13:39:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/stromtarif-der-f%C3%BCr-dich-werte-schafft/</guid>
      <description>Konkret handelt es sich um einen Stromtarif. Den hat jeder Stromkunde in Deutschland - und das bisherige Unterscheidungsmerkmal ist der Preis (Ökostrom ist meist der &amp;ldquo;Premiumstrom&amp;rdquo;). Doch ganz ehrlich: für den Kunden kommt der Strom aus der Steckdose. Was haben wir also anders gemacht mit unserem &amp;ldquo;Corrently&amp;rdquo; Stromtarif?
Fangen wir einfach an. Bisher zahlst du 50€ im Monat als Abschlag für Strom (so um den Dreh zumindest, oder?). Als Gegenleistung bekommst du Strom - easy as that.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blockchain als Basis für Erneuerbare Energieprojekte in Simbabwe.</title>
      <link>https://corrently.blog/post/blockchain-als-basis-f%C3%BCr-erneuerbare-energieprojekte-in-simbabwe/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 19:09:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/blockchain-als-basis-f%C3%BCr-erneuerbare-energieprojekte-in-simbabwe/</guid>
      <description>Als regionales Zentrum stellt das Missionskrankenhaus Karanda eine wichtige Gesundheitsversorgung zur Verfügung. Nicht nur aus der Umgebung, auch aus Harare reisen viele Patienten an, um bezahlbare Behandlungen und Operationen zu erhalten. Ein Photovoltaiksystem vor Ort ermöglicht die sichere Stromversorgung im Fall von Stromausfällen, ein automatischer Schalter vermeidet, dass das Licht während lebenswichtiger Operationen ausgeht. Darüber hinaus kann das Krankenhaus mindestens 2.500 EUR an Stromkosten pro Jahr einsparen. Mit dem 14,3 kW Photovoltaiksystem wird ein Raspberry Pi Mini-Computer installiert, der die Produktionsdaten der Anlage dokumentiert und auf dem Blockchain basierten Regelwerk von Corrently hochlädt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ökonomie von Coins und Tokens</title>
      <link>https://corrently.blog/post/%C3%B6konomie-von-coins-und-tokens/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 17:01:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/%C3%B6konomie-von-coins-und-tokens/</guid>
      <description>Es gibt tatsächlich wenig Ökonomen, die sich mit dem inneren Wert von Währungen beschäftigen. In den über 100 Masterthesen und Co. die von mir in den letzten Jahren betreut wurden, hat sich keine mit dem Thema innere Werte von Währungen beschäftigt&amp;hellip; Das Problem ist, dass man bei Bitcoin und Co. tatsächlich von einer Spekulation auf den Algorithmus zur Herausgabe neuer Coins ausgehen kann. Viele andere Crypto-Währungen funktionieren anders, so sind Corrently und Solarcoin an Erzeugungskapazität gebunden, nicht aber an Zufall oder Algorithmen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dezentraler Leistungsmarkt</title>
      <link>https://corrently.blog/post/dezentrale-leistungsmarkt/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 09:18:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/dezentrale-leistungsmarkt/</guid>
      <description>Dezentraler Leistungsmarkt dank Blockchain in Stromtarifen. Eine der größten Herausforderungen, vor der die Energiewende heute steht, ist einen Preis für die Ware Strom zu finden, der sowohl günstig für Käufer ist, als auch eine ausreichende Liquidität zur Finanzierung neuer Anlagen erlaubt.
Der traditionell gewachsene Strommarkt ist eine Weiterführung der Brennstoffkosten. Zunächst kommen die günstigsten Erzeuger zum Einsatz, welche zunächst Atomkraftwerke oder Braunkohle Meiler sind. Bei steigender Nachfrage wird dann auf Steinkohle und Gas gesetzt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Corrently Story</title>
      <link>https://corrently.blog/post/die-corrently-story/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2018 08:14:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corrently.blog/post/die-corrently-story/</guid>
      <description>Blockchain in der Energiewirtschaft
Vor über zwei Jahren brachte die STROMDAO ihren Stromtarif auf den Markt, der mit der Blockchain verbunden ist. DAO steht dabei für dezentral, autonome, Organisation&amp;hellip; Also eine Selbstverwaltung, die allein auf Basis von einem technologisch abgesicherten Ordnungsystem funktioniert. Dreh und Angelpunkt ist dabei das digitale Eigentum, welches man tauschen, sammeln, kaufen und verkaufen - aber auch schenken und spenden kann. Doch dazu kommen wir noch.
Der Erfolg der Energiewende hat die Strommärkte verändert.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
